<?xml version="1.0" ?>
<DSEDokument version="1.0">
    <Kapitel titel="" kommentar="Einleitung">
        <Tabelle titel="Datenschutzerklärung">
                <zeile><spalte>Name des Unternehmens</spalte><spalte>{self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[0]}</spalte></zeile>
                <zeile><spalte>Datum der letzten Änderung</spalte><spalte>{str(datetime.today().strftime(%d.%m.%Y))}</spalte></zeile>
                <zeile><spalte>Link</spalte><spalte>{self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[8]}</spalte></zeile>
        </Tabelle>
        <Abschnitt titel="Allgemeine Angaben"><Text>Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns sehr wichtig. Damit sämtliche Datenverarbeitungsvorgänge auf unserer Webseite und in unseren Angeboten für Sie als Besucher und Nutzer (nachfolgend „Nutzer“ genannt) unserer Webseite transparent und nachvollziehbar sind, klären wir Sie in dieser Datenschutzerklärung über die Art, den Umfang und den Zweck der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten auf unserer Webseite auf. 
        Sie können sich die Datenschutzerklärung speichern oder ausdrucken, indem Sie entweder in Ihrem Browser die Befehle „drucken“ oder „Seite speichern unter“ wählen oder die hier hinterlegte pdf-Version drucken oder speichern. Um die pdf-Version öffnen zu können, benötigen Sie ein spezielles Programm für pdf-Dateien (z. B. Adobe Reader).</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Aktualität und Änderung dieser Datenschutzerklärung"><Text>Diese Datenschutzerklärung ist aktuell gültig und hat den Stand {str(datetime.today().strftime(%B %Y))}. Durch die Weiterentwicklung unserer Webseite und Angebote oder aufgrund geänderter gesetzlicher beziehungsweise behördlicher Vorgaben kann es notwendig werden, diese Datenschutzerklärung zu ändern. Die jeweils aktuelle Datenschutzerklärung kann jederzeit auf unserer Webseite unter {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[9]} von Ihnen abgerufen und ausgedruckt werden.</Text></Abschnitt>
    </Kapitel>
    <Kapitel titel="Allgemeine Angaben">
        <Abschnitt titel="Verantwortlicher"><Text>Verantwortlich für die Verarbeitung personenbezogener Daten auf dieser Webseite ist:
Firmenname:     {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[0]}
Straße:         {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[1]}
PLZ, Ort:       {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[2]}
Land:           {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[3]}
Tel:            {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[4]}
Fax:            {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[5]}
Email:          {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[6]}
</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Datenschutzanfragen / Datenschutzbeauftragter"><Text>Sämtliche Anfragen zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten oder die Ausübung Ihrer im Folgenden genannten Rechte richten Sie bitte per E-Mail, Fax oder Post an folgende Adresse:
Firmenname: {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[0]}
Straße:     {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[1]}
PLZ, Ort:   {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[2]}
Land:       {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[3]}
Tel:        {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[4]}
Fax:        {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[5]}
Email:      {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[6]}</Text>
        </Abschnitt>

    </Kapitel>
    <Kapitel titel="Allgemeine Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten">
        <Abschnitt titel="Arten der verarbeiteten Daten">
                <Text>Wir erheben und verarbeiten auf unserer Webseite Bestandsdaten (z. B. Namen, Adressen), Kontaktdaten (z. B. E-Mail-Adressen, Telefonnummern, Faxnummern, postalische Anschrift), Nutzungsdaten (z. B. besuchte Webseiten, angeklickte Links, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten, Zugriffsorte), Inhaltsdaten (z. B. Kommentare, Texteingaben, Fotos, Videos) und Meta- und Kommunikationsdaten (z. B. Geräte-Informationen, Browser-Informationen, IP-Adressen).</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Kategorien betroffener Personen">
                <Text>Die von der Verarbeitung personenbezogener Daten Betroffenen sind alle Besucher und Nutzer unserer Webseite.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Zweck der Verarbeitung">
                <Text>Wir erheben und verarbeiten die personenbezogenen Daten der Besucher unserer Webseite, um mit Ihnen zu kommunizieren und sie zu informieren (z. B. Kontakt- und sonstige Anfragen, Newsletter) und gegebenenfalls Statistiken, Reichweitenmessung und Analysen durchzuführen (z. B. mit Marketing- und Analysetools), damit wir Inhalte und Funktionen besser gestalten und optimieren können, um die Webseite technisch zu verwalten, zu optimieren und Sicherheitslücken zu schließen.</Text>        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Rechtsgrundlagen für die Verarbeitung personenbezogener Daten">
                <Text>Wir verarbeiten personenbezogene Daten nur, wenn wir aufgrund einer Rechtsgrundlage hierzu berechtigt sind. Im Folgenden werden wir diese Rechtsgrundlagen einzeln benennen. Ansonsten sind wir immer dann berechtigt personenbezogene Daten zu verarbeiten, wenn der Betroffene eingewilligt hat (s. Art. 6 Abs. 1 lit. a, Art. 7 DSGVO), wenn wir verpflichtet sind, vertragliche oder vorvertragliche Pflichten zu erfüllen (s. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO), wenn wir rechtliche Verpflichtungen erfüllen müssen (s. Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO) oder wenn wir unsere berechtigten Interessen wahren (s. Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO).</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Empfänger von personenbezogenen Daten">
                <Text>Wir übermitteln personenbezogene Daten teilweise an Auftragsverarbeiter oder andere Dritte (z. B. Zahlungsdienstleister, Hostingagenturen, Newsletterdienste, Versandunternehmen etc.), mit denen wir zusammen arbeiten. Hierzu sind wir berechtigt, wenn der Betroffene hierin eingewilligt hat (s. Art. 6 Abs. 1 lit. a, Art. 7 DSGVO), wenn wir damit vertragliche oder vorvertragliche Pflichten erfüllen (s. Art. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO), wenn wir damit eine rechtliche Verpflichtung erfüllen (s. Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO) oder wenn wir unsere berechtigten Interessen wahren (s. Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO). Mit Auftragsverarbeitern schließen wir eine sog. Auftragsverarbeitungsvereinbarung gemäß Art. 28 DSGVO, wonach sich diese ebenfalls zur Einhaltung des Datenschutzes verpflichten.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter">
                <Text>Wir setzen innerhalb unserer Webseite auf Grundlage unserer berechtigten Interessen, d. h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unserer Webseite gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO, Inhalts- oder Serviceangebote von Drittanbietern ein, um deren Inhalte und Services, wie z. B. Videos oder Schriftarten einzubinden (nachfolgend einheitlich bezeichnet als “Inhalte”).</Text>
                <Text>Dies setzt immer voraus, dass die Drittanbieter dieser Inhalte, die IP-Adresse der Besucher wahrnehmen, da sie ohne die IP-Adresse die Inhalte nicht an deren Browser senden könnten. Die IP-Adresse ist damit für die Darstellung dieser Inhalte erforderlich. Wir bemühen uns nur solche Inhalte zu verwenden, deren jeweilige Anbieter die IP-Adresse lediglich zur Auslieferung der Inhalte verwenden. Drittanbieter können ferner so genannte Pixel-Tags (unsichtbare Grafiken, auch als "Web Beacons" bezeichnet) für statistische oder Marketingzwecke verwenden. Durch die "Pixel-Tags" können Informationen, wie der Besucherverkehr auf den Seiten dieser Website ausgewertet werden. Die pseudonymen Informationen können ferner in Cookies auf dem Gerät der Besucher gespeichert werden und unter anderem technische Informationen zum Browser und Betriebssystem, verweisende Webseiten, Besuchszeit sowie weitere Angaben zur Nutzung unseres Onlineangebotes enthalten, als auch mit solchen Informationen aus anderen Quellen verbunden werden.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Verarbeitung in Drittländern">
                <Text>Sofern Daten von uns in ein Drittland übermittelt werden, weil wir dort z. B. Dienstleister beauftragen, sind wir hierzu berechtigt, wenn der Betroffene hierin eingewilligt hat (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a, Art. 7 DSGVO) oder wenn wir damit vertragliche oder vorvertragliche Pflichten erfüllen (s. Art. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO), wenn wir damit eine rechtliche Verpflichtung erfüllen (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. c DSGVO) oder wenn wir unsere berechtigten Interessen wahren (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO). Als Drittland gilt jedes Land außerhalb der Europäischen Union (EU) oder des Europäischen Wirtschaftsraums (EWR). Bei der Übermittlung von Daten in Drittländer achten wir auf die Einhaltung der Art. 44 ff. DSGVO, auf bestehende Garantien oder Feststellungen der EU über ein angemessenes  Datenschutzniveau im Drittland, sowie auf den Abschluss ggfs. erforderlicher Vereinbarungen, z. B. Standardvertragsklauseln.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Verschlüsselte Übertragung Ihrer Daten">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['zugriffsdaten'], 'anonymisiert', True)">Sämtliche personenbezogenen Daten, die Sie auf unserer Webseite eintragen und an uns senden, werden auf unserer Webseite nach dem Stand der Technik verschlüsselt übertragen. Des Weiteren sichern wir unsere Webseite und dazugehörende EDV-Systeme durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen Verlust, Zerstörung, Zugriff, Veränderung oder Verbreitung Ihrer personenbezogenen Daten durch unbefugte Personen ab.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Hosting">
                <Text>Diese Webseite wird auf den Servern der {self.checklistObject.elementList["host"]["name"]}. gehostet. Die von uns in Anspruch genommenen Hosting-Leistungen dienen der Zurverfügungstellung der folgenden Leistungen: Infrastruktur- und Plattformdienstleistungen, Rechenkapazität, Speicherplatz und Datenbankdienste, Sicherheitsleistungen sowie technische Wartungsleistungen, die wir zum Zwecke des Betriebs dieser Webseite einsetzen. Rechtsgrundlage für die Nutzung der Hostingdienstleistungen ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen und sicheren Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).</Text>
                <Text>Hierbei verarbeitet unser Hostinganbieter personenbezogene Daten. Die Daten werden so lange gespeichert, wie es einen Zweck hierfür gibt. Danach werden die Daten gelöscht, es sei denn, dass gesetzliche Aufbewahrungspflichten dem entgegen stehen.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Erhebung von Zugriffsdaten und Webserver-Logfiles">
                <Text>Wir erheben auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO über jeden Zugriff auf unsere Webseite (sog. Webserver-Logfiles) die nachfolgenden Daten:
{self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("zugriffsdaten","inhalt"))}</Text>
                <Text>Die Daten werden für statistische Auswertungen zum Zweck des Betriebs, der Sicherheit und der Optimierung der Webseite verwendet. Die Daten werden aus Sicherheitsgründen (z. B. für die Aufklärung von Betrugs-/Missbrauchsfällen) kurzfristig/für die Dauer von {self.checklistObject.elementList["zugriffsdaten"]["dauer"]} Tagen gespeichert. Die IP-Adresse wird ausschließlich anonymisiert gespeichert. Ist eine längere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich, werden diese nach der endgültigen Klärung der Angelegenheit gelöscht.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Löschung / Sperrung Ihrer personenbezogenen Daten">
                <Text>Wir speichern Ihre personenbezogenen Daten nur so lange, wie dies zur Erreichung der hier genannten Zwecke erforderlich ist. Darüber hinaus speichern wir Ihre Daten nur, wenn gesetzliche Aufbewahrungspflichten dies erfordern (z. B. 6 Jahre gemäß § 257 Abs. 1 HGB und 10 Jahre gemäß § 147 Abs. 1 AO für Handels- und Geschäftsbriefe, Rechnungen, Angebote etc.). Nach Fortfall des jeweiligen Zweckes bzw. Ablauf dieser Fristen werden die Daten entsprechend den gesetzlichen Vorschriften gesperrt oder gelöscht gemäß Art. 17, 18 DSGVO.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="hre Rechte als Betroffener">
                <Text>Sie haben das Recht, jederzeit unentgeltlich Auskunft und eine Kopie über Ihre bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten zu erhalten (s. Art. 15 DSGVO).</Text>
                <Text>Sie haben das Recht auf Berichtigung oder Vervollständigung Ihrer ggfs. unrichtig gespeicherten Daten (s. Art. 16 DSGVO).</Text>
                <Text>Sie haben auch das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung Ihrer Daten (s. Art. 18 DSGVO) und das Recht auf Löschung Ihrer Daten (s. Art. 17 DSGVO). Eine Löschung Ihrer Daten ist nicht möglich, soweit wir verpflichtet sind, die Daten zur Vertragsabwicklung oder aufgrund sonstiger gesetzlicher Aufbewahrungspflichten weiterhin zu speichern. Statt der Löschung nehmen wir eine Sperrung Ihrer Daten vor.</Text>
                <Text>Sie haben zudem das Recht, Ihre bei uns gespeicherten Daten herauszuverlangen und an ein anderes Unternehmen zu übertragen bzw. von uns übertragen zu lassen (s. Art. 20 DSGVO).</Text>
                <Text>Sie haben des Weiteren das Recht, der künftigen Verarbeitung der Sie betreffenden Daten zu widersprechen (s. Art. 21 DSGVO). </Text>
                <Text>Ferner haben Sie das Recht, erteilte Einwilligungen für die Zukunft zu widerrufen (s. Art. 7 Abs. 3 DSGVO).</Text>
                <Text>Für die Ausübung der vorgenannten Rechte wenden Sie sich bitte an die oben genannte Kontaktperson für Datenschutzanfragen.</Text>
                <Text>Darüber hinaus können Sie eine Beschwerde an die zuständige Datenschutz-Aufsichtsbehörde richten (s. Art. 77 DSGVO): [TODO: Hinterlegung Adressen der Datenschutzbehörden]</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Einsatz von Cookies">
                <Text>Des Weiteren werden bei der Nutzung unserer Webseite Cookies auf Ihrem Rechner gespeichert. Cookies sind kleine Textdateien, die es ermöglichen, auf dem Zugriffsgerät der Besucher (PC, Smartphone) spezifische, auf das Gerät bezogene Informationen zu speichern. Sie dienen der Bebesucherfreundlichkeit von Webseiten (z. B. Speicherung von Login Daten), der Erfassung statistischer Daten der Webseitennutzung und zur Analyse zwecks Verbesserung der Webseite. Cookies können keine Programme ausführen oder Viren auf Ihren Computer übertragen.</Text>
                <Text>Diese Webseite nutzt transiente (temporäre) persistente (permanente) Cookies.
Transiente Cookies werden automatisiert gelöscht, wenn Sie den Browser schließen oder sich ausloggen. Dazu zählen insbesondere die Session-Cookies. Diese speichern eine so genannte Session-ID, mit welcher sich verschiedene Anfragen Ihres Browsers der gemeinsamen Sitzung zuordnen lassen. Dadurch kann Ihr Rechner wiedererkannt werden, wenn Sie auf unsere Webseite zurückkehren. 
Persistente Cookies werden automatisiert nach einer vorgegebenen Dauer gelöscht, die sich je nach Cookie unterscheiden kann. Sie können die Cookies in den Sicherheitseinstellungen Ihres Browsers jederzeit löschen.
Beide Arten von Cookies können von uns (dann „First-Party-Cookies“) oder von Drittanbietern stammen („Third-Party-Cookies“).
Notwendige Cookies werden aufgrund unseres berechtigten Interesses am Betrieb und der Darstellung unserer Webseite gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO erforderlich. In die Datenverarbeitung nicht notwendiger Cookies, beispielsweise zu Analyse- oder Marketingzwecken, kann der Besucher über den Cookie-Banner einwilligen, sodass die Datenverarbeitung auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO erfolgt.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Übersicht über eingesetzte Cookies">
                <Text>Wir setzen auf unserer Webseite folgende Cookies ein: [TODO: Dynamische Tabelle mit Cookies]</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Deaktivierung von Cookies">
                <Text>Sie können generell dem Einsatz von Cookies, die der Reichweitenmessung und Werbezwecken dienen, über die Deaktivierungsseite der Netzwerkwerbeinitiative (http://optout.networkadvertising.org/) und zusätzlich die US-amerikanische Webseite (http://www.aboutads.info/choices) oder die europäische Webseite (http://www.youronlinechoices.com/uk/your-ad-choices/) widersprechen.</Text>
                <Text>Sie können die Speicherung von sämtlichen oder nur bestimmten Cookies verhindern, indem Sie Ihren Browser in den Sicherheitseinstellungen entsprechend einstellen. Bereits gespeicherte Cookies können im Browser gelöscht werden. In diesen Fällen kann jedoch die Nutzung der Webseite eventuell eingeschränkt sein. Diese Möglichkeiten gelten für alle nachfolgend genannten Cookies, die wir für auf dieser Webseite einsetzen.</Text>
        </Abschnitt>
    </Kapitel>
    <Kapitel titel="Einsatz von Tracking- und Marketingtools">
        <Abschnitt titel="Matomo">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'matomo', True)">Wir verwenden auf unserer Webseite den Webanalysedienst Matomo.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'anonymizeVisitorsIP', 'True')">Rechtsgrundlage für die Nutzung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).   Diese Webseite verwendet Matomo mit der Erweiterung „AnonymizeIP“.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'matomo', True)">Dadurch werden IP-Adressen gekürzt verarbeitet, eine direkte Personenbeziehbarkeit kann damit ausgeschlossen werden. Die mittels Matomo von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen von uns erhobenen Daten zusammengeführt.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'matomo', True)">Sie können der Datenverarbeitung durch Matomo für die Zukunft widersprechen, indem Sie das nachfolgende Häkchen entfernen und so ein Opt-Out-Cookie in Ihrem Browser installieren: …………………………….. [
Sofern Sie in Ihrem Browser alle Cookies löschen, müssen Sie beim nächsten Besuch das Opt-Out-Cookie von Matomo wieder neu installieren.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'doNotTrack', 'True')">Zudem haben wir in Matomo die "Do not track"-Funktion aktiviert. Wenn Ihr Browser diese Funktion unterstützt und Sie in den Einstellungen des Browsers die Funktion aktiviert haben, werden von Matomo keine Daten erfasst, auch wenn Sie das o. g. Opt-Out-Cookie nicht nutzen.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'matomo', True)">Das Programm Matomo ist ein Open-Source-Projekt. Informationen zum Datenschutz von Matomo erhalten Sie unter: https://matomo.org/privacy-policy/.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Google Analytics">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'verwendung', True)">Diese Webseite verwendet Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Ireland Limited, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland ("Google"). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist die mittels Cookie-Banner eingeholte Einwilligung (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO).</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'ipAnonymisierung', True)">Wir setzen Google Analytics nur mit aktivierter IP-Anonymisierung ein, d. h. IP-Adressen werden nur gekürzt weiterverarbeitet, um eine direkte Personenbeziehbarkeit auszuschließen. Hierzu wird Ihre IP-Adresse von Google innerhalb der Mitgliedstaaten der EU oder des EWR gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'verwendung', True)">Google Analytics speichert Cookies auf Ihrem Computer, um Daten über die Benutzung unserer Webseite durch Sie zu sammeln und zu analysieren. Diese Daten werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'verwendung', True)">Google verarbeitet die erhobenen Daten in unserem Auftrag, um Ihre Nutzung unserer Webseite auszuwerten, um Reports über Ihre Aktivitäten auf unserer Webseite zusammenzustellen und um weitere mit der Webseitennutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen uns gegenüber zu erbringen. Anschließend werden die gespeicherten Daten der Besucher gespeichert oder anonymisiert.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'verwendung', True)">Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; in diesem Fall können jedoch ggfs. nicht mehr sämtliche Funktionen dieser Webseite genutzt werden.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'verwendung', True)">Sie können darüber hinaus der Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Webseite bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie der Verarbeitung dieser Daten durch Google für die Zukunft widersprechen, indem sie das unter dem folgenden Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren: http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de.
Alternativ (bzw. bei der Nutzung der Webseite über einen mobilen Browser) können Sie die Verarbeitung Ihrer Daten durch Google Analytics durch Betätigung des folgenden Links (<a href={self.checklistObject.elementList["googleanalytics"]["optOutLink"]}>Google Analytics deaktivieren</a>) verhindern. Durch Betätigung des Links wird ein Opt-Out-Cookie auf Ihrem Rechner abgelegt. Wenn Sie Cookies auf Ihrem Gerät löschen, müssen Sie den Link erneut betätigen. </Text>
                <Text>Weitere Informationen zum Datenschutz von Google erhalten Sie unter: https://policies.google.com/technologies/ads, https://policies.google.com/privacy oder https://adssettings.google.com/. 
Die Datenschutzerklärung von Google können Sie einsehen unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Google Ads und Conversion Tracking">
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools], 'Google Ads')">Diese Webseite verwendet Google Ads, einen Service der Google Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland ("Google"). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist die mittels Cookie-Banner eingeholte Einwilligung (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO).</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools], 'Google Ads')">Google Ads ist ein Online-Werbeprogramm, mit dem wir Anzeigen in Suchmaschinen platzieren. Im Rahmen dieses Programms nutzen wir auch das Conversion-Tracking. Das Google Conversion Tracking ist ein Analysedienst von Google. Wenn Sie auf eine von Google geschaltete Anzeige klicken, wird ein Cookie für das Conversion-Tracking auf Ihrem Rechner abgelegt. Diese Cookies verlieren nach 30 Tagen ihre Gültigkeit, enthalten keine personenbezogenen Daten und dienen somit nicht der persönlichen Identifizierung von Personen. 
Wenn Sie bestimmte Internetseiten unserer Website besuchen und das Cookie noch nicht abgelaufen ist, können Google und wir erkennen, dass Sie auf unsere Anzeige geklickt haben und auf unsere Webseite weitergeleitet wurden. Jeder Google Ads-Kunde erhält ein anderes Cookie. Somit besteht keine Möglichkeit, dass Cookies über die Webseiten von Ads-Kunden nachverfolgt werden können.</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools], 'Google Ads')">Die Informationen, die mithilfe des Conversion-Cookie eingeholt werden, werden verarbeitet, um Conversion-Statistiken für Ads-Kunden zu erstellen. Hierbei erfahren wir die Gesamtanzahl der Besucher, die auf unsere Anzeige geklickt haben und zu einer mit einem Conversion-Tracking-Tag versehenen Seite weitergeleitet wurden. Wir erhalten jedoch keine Informationen, mit denen wir Besucher persönlich identifizieren könnten. 
Details zum Conversion-Tracking von Google finden Sie unter https://support.google.com/google-ads/answer/1722022.</Text>
               <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools], 'Google Ads')">Weitere Informationen zum Datenschutz von Google erhalten Sie unter: https://policies.google.com/technologies/ads, https://policies.google.com/privacy oder https://adssettings.google.com/. 
Die Datenschutzerklärung von Google können Sie einsehen unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Google Remarketing">
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools], 'Google Remarketing')">Diese Webseite verwendet Google Remarketing, einen Service der Google Ireland Limited, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland ("Google"). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist die mittels Cookie-Banner eingeholte Einwilligung (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO).
Bei Google Remarketing handelt es sich um eine Anwendung, mit der wir Sie nach dem Besuch unserer Webseite erneut identifizieren und über individuelle Produkteinblendungen oder Werbung ansprechen können.
Diese Anwendung funktioniert so, dass Google Ihren Besuch auf unserer Webseite und das Anklicken bestimmter Inhalte auf unserer Webseite feststellt und bei Ihrer weiteren Internetnutzung unsere Werbeanzeigen gezielt einblendet (sog. Remarketing). Hierzu werden von Google Cookies in Ihrem Browser abgelegt, die dazu dienen, Ihr Verhalten beim Besuch verschiedener Webseiten zu speichern und zu analysieren. 
Die Analyse betreffend gibt Google an, dass es keine Zusammenführung der im Rahmen des Remarketings erhobenen Daten mit Ihren personenbezogenen Daten, die von Google gespeichert werden, stattfindet. Nach Aussagen von Google werden zudem sämtliche Daten pseudonymisiert verarbeitet und nur pseudonyme Besucherprofile erstellt.</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools], 'Google Remarketing')">Sie können die Verwendung von Cookies durch Google dauerhaft deaktivieren, indem Sie dem nachfolgenden Link folgen und das dort bereitgestellte Plug-In herunterladen und installieren: https://www.google.com/settings/ads/plugin.
Weitere Informationen zum Datenschutz von Google erhalten Sie unter: https://policies.google.com/technologies/ads, https://policies.google.com/privacy oder https://adssettings.google.com/. 
Die Datenschutzerklärung von Google können Sie einsehen unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de. </Text>
        </Abschnitt>
    </Kapitel>
    
</DSEDokument>
