<?xml version="1.0" ?>
<DSEDokument version="1.0">
    <Kapitel titel="" kommentar="Einleitung">
        <Abschnitt titel="Allgemeine Angaben"><Text>Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns sehr wichtig. Damit sämtliche Datenverarbeitungsvorgänge auf unserer Webseite und in unseren Angeboten für Sie als Besucher und Nutzer (nachfolgend „Nutzer“ genannt) unserer Webseite transparent und nachvollziehbar sind, klären wir Sie in dieser Datenschutzerklärung über die Art, den Umfang und den Zweck der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten auf unserer Webseite auf. 
        Sie können sich die Datenschutzerklärung speichern oder ausdrucken, indem Sie entweder in Ihrem Browser die Befehle „drucken“ oder „Seite speichern unter“ wählen oder die hier hinterlegte pdf-Version drucken oder speichern. Um die pdf-Version öffnen zu können, benötigen Sie ein spezielles Programm für pdf-Dateien (z. B. Adobe Reader).</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Aktualität und Änderung dieser Datenschutzerklärung"><Text>Diese Datenschutzerklärung ist aktuell gültig und hat den Stand {str(datetime.today().strftime(%B %Y))}. Durch die Weiterentwicklung unserer Webseite und Angebote oder aufgrund geänderter gesetzlicher beziehungsweise behördlicher Vorgaben kann es notwendig werden, diese Datenschutzerklärung zu ändern. Die jeweils aktuelle Datenschutzerklärung kann jederzeit auf unserer Webseite unter {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[9]} von Ihnen abgerufen und ausgedruckt werden.</Text></Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Verantwortlichkeit"><Text>Verantwortlich für die Verarbeitung personenbezogener Daten auf dieser Webseite ist:
Firmenname:     {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[0]}
Straße:         {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[1]}
PLZ, Ort:       {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[2]}
Land:           {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[3]}
Tel:            {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[4]}
Fax:            {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[5]}
Email:          {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[6]}
</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Datenschutzanfragen / Datenschutzbeauftragter"><Text>Sämtliche Anfragen zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten oder die Ausübung Ihrer im Folgenden genannten Rechte richten Sie bitte per E-Mail, Fax oder Post an folgende Adresse:
Firmenname: {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[0]}
Straße:     {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[1]}
PLZ, Ort:   {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[2]}
Land:       {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[3]}
Tel:        {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[4]}
Fax:        {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[5]}
Email:      {self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[6]}</Text>
        </Abschnitt>

    </Kapitel>
    <Kapitel titel="Allgemeine Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten">
        <Abschnitt titel="Arten der verarbeiteten Daten">
                <Text>Wir erheben und verarbeiten auf unserer Webseite Bestandsdaten (z. B. Namen, Adressen), Kontaktdaten (z. B. E-Mail-Adressen, Telefonnummern, Faxnummern, postalische Anschrift), Nutzungsdaten (z. B. besuchte Webseiten, angeklickte Links, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten, Zugriffsorte), Inhaltsdaten (z. B. Kommentare, Texteingaben, Fotos, Videos) und Meta- und Kommunikationsdaten (z. B. Geräte-Informationen, Browser-Informationen, IP-Adressen).</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Kategorien betroffener Personen">
                <Text>Die von der Verarbeitung personenbezogener Daten Betroffenen sind alle Besucher und Nutzer unserer Webseite.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Zweck der Verarbeitung">
                <Text>Wir erheben und verarbeiten die personenbezogenen Daten der Besucher unserer Webseite, um mit Ihnen zu kommunizieren und sie zu informieren (z. B. Kontakt- und sonstige Anfragen, Newsletter) und gegebenenfalls Statistiken, Reichweitenmessung und Analysen durchzuführen (z. B. mit Marketing- und Analysetools), damit wir Inhalte und Funktionen besser gestalten und optimieren können, um die Webseite technisch zu verwalten, zu optimieren und Sicherheitslücken zu schließen.</Text>        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Rechtsgrundlagen für die Verarbeitung personenbezogener Daten">
                <Text>Wir verarbeiten personenbezogene Daten nur, wenn wir aufgrund einer Rechtsgrundlage hierzu berechtigt sind. Im Folgenden werden wir diese Rechtsgrundlagen einzeln benennen. Ansonsten sind wir immer dann berechtigt personenbezogene Daten zu verarbeiten, wenn der Betroffene eingewilligt hat (s. Art. 6 Abs. 1 lit. a, Art. 7 DSGVO), wenn wir verpflichtet sind, vertragliche oder vorvertragliche Pflichten zu erfüllen (s. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO), wenn wir rechtliche Verpflichtungen erfüllen müssen (s. Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO) oder wenn wir unsere berechtigten Interessen wahren (s. Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO).</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Empfänger von personenbezogenen Daten">
                <Text>Wir übermitteln personenbezogene Daten teilweise an Auftragsverarbeiter oder andere Dritte (z. B. Zahlungsdienstleister, Hostingagenturen, Newsletterdienste, Versandunternehmen etc.), mit denen wir zusammen arbeiten. Hierzu sind wir berechtigt, wenn der Betroffene hierin eingewilligt hat (s. Art. 6 Abs. 1 lit. a, Art. 7 DSGVO), wenn wir damit vertragliche oder vorvertragliche Pflichten erfüllen (s. Art. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO), wenn wir damit eine rechtliche Verpflichtung erfüllen (s. Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO) oder wenn wir unsere berechtigten Interessen wahren (s. Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO). Mit Auftragsverarbeitern schließen wir eine sog. Auftragsverarbeitungsvereinbarung gemäß Art. 28 DSGVO, wonach sich diese ebenfalls zur Einhaltung des Datenschutzes verpflichten.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter">
                <Text>Wir setzen innerhalb unserer Webseite auf Grundlage unserer berechtigten Interessen, d. h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unserer Webseite gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO, Inhalts- oder Serviceangebote von Drittanbietern ein, um deren Inhalte und Services, wie z. B. Videos oder Schriftarten einzubinden (nachfolgend einheitlich bezeichnet als “Inhalte”).</Text>
                <Text>Dies setzt immer voraus, dass die Drittanbieter dieser Inhalte, die IP-Adresse der Besucher wahrnehmen, da sie ohne die IP-Adresse die Inhalte nicht an deren Browser senden könnten. Die IP-Adresse ist damit für die Darstellung dieser Inhalte erforderlich. Wir bemühen uns nur solche Inhalte zu verwenden, deren jeweilige Anbieter die IP-Adresse lediglich zur Auslieferung der Inhalte verwenden. Drittanbieter können ferner so genannte Pixel-Tags (unsichtbare Grafiken, auch als "Web Beacons" bezeichnet) für statistische oder Marketingzwecke verwenden. Durch die "Pixel-Tags" können Informationen, wie der Besucherverkehr auf den Seiten dieser Website ausgewertet werden. Die pseudonymen Informationen können ferner in Cookies auf dem Gerät der Besucher gespeichert werden und unter anderem technische Informationen zum Browser und Betriebssystem, verweisende Webseiten, Besuchszeit sowie weitere Angaben zur Nutzung unseres Onlineangebotes enthalten, als auch mit solchen Informationen aus anderen Quellen verbunden werden.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Verarbeitung in Drittländern">
                <Text>Sofern Daten von uns in ein Drittland übermittelt werden, weil wir dort z. B. Dienstleister beauftragen, sind wir hierzu berechtigt, wenn der Betroffene hierin eingewilligt hat (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a, Art. 7 DSGVO) oder wenn wir damit vertragliche oder vorvertragliche Pflichten erfüllen (s. Art. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO), wenn wir damit eine rechtliche Verpflichtung erfüllen (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. c DSGVO) oder wenn wir unsere berechtigten Interessen wahren (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO). Als Drittland gilt jedes Land außerhalb der Europäischen Union (EU) oder des Europäischen Wirtschaftsraums (EWR). Bei der Übermittlung von Daten in Drittländer achten wir auf die Einhaltung der Art. 44 ff. DSGVO, auf bestehende Garantien oder Feststellungen der EU über ein angemessenes  Datenschutzniveau im Drittland, sowie auf den Abschluss ggfs. erforderlicher Vereinbarungen, z. B. Standardvertragsklauseln.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Verschlüsselte Übertragung Ihrer Daten">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['zugriffsdaten'], 'anonymisiert', True)">Sämtliche personenbezogenen Daten, die Sie auf unserer Webseite eintragen und an uns senden, werden auf unserer Webseite nach dem Stand der Technik verschlüsselt übertragen. Des Weiteren sichern wir unsere Webseite und dazugehörende EDV-Systeme durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen Verlust, Zerstörung, Zugriff, Veränderung oder Verbreitung Ihrer personenbezogenen Daten durch unbefugte Personen ab.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Hosting">
                <Text>Diese Webseite wird auf den Servern der {self.checklistObject.elementList["host"]["name"]}. gehostet. Die von uns in Anspruch genommenen Hosting-Leistungen dienen der Zurverfügungstellung der folgenden Leistungen: Infrastruktur- und Plattformdienstleistungen, Rechenkapazität, Speicherplatz und Datenbankdienste, Sicherheitsleistungen sowie technische Wartungsleistungen, die wir zum Zwecke des Betriebs dieser Webseite einsetzen. Rechtsgrundlage für die Nutzung der Hostingdienstleistungen ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen und sicheren Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).</Text>
                <Text>Hierbei verarbeitet unser Hostinganbieter personenbezogene Daten. Die Daten werden so lange gespeichert, wie es einen Zweck hierfür gibt. Danach werden die Daten gelöscht, es sei denn, dass gesetzliche Aufbewahrungspflichten dem entgegen stehen.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Erhebung von Zugriffsdaten und Webserver-Logfiles">
                <Text>Wir erheben auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO über jeden Zugriff auf unsere Webseite (sog. Webserver-Logfiles) die nachfolgenden Daten:
{self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("zugriffsdaten","inhalt"))}</Text>
                <Text>Die Daten werden für statistische Auswertungen zum Zweck des Betriebs, der Sicherheit und der Optimierung der Webseite verwendet. Die Daten werden aus Sicherheitsgründen (z. B. für die Aufklärung von Betrugs-/Missbrauchsfällen) kurzfristig/für die Dauer von {self.checklistObject.elementList["zugriffsdaten"]["dauer"]} Tagen gespeichert. Die IP-Adresse wird ausschließlich anonymisiert gespeichert. Ist eine längere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich, werden diese nach der endgültigen Klärung der Angelegenheit gelöscht.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Löschung / Sperrung Ihrer personenbezogenen Daten">
                <Text>Wir speichern Ihre personenbezogenen Daten nur so lange, wie dies zur Erreichung der hier genannten Zwecke erforderlich ist. Darüber hinaus speichern wir Ihre Daten nur, wenn gesetzliche Aufbewahrungspflichten dies erfordern (z. B. 6 Jahre gemäß § 257 Abs. 1 HGB und 10 Jahre gemäß § 147 Abs. 1 AO für Handels- und Geschäftsbriefe, Rechnungen, Angebote etc.). Nach Fortfall des jeweiligen Zweckes bzw. Ablauf dieser Fristen werden die Daten entsprechend den gesetzlichen Vorschriften gesperrt oder gelöscht gemäß Art. 17, 18 DSGVO.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="hre Rechte als Betroffener">
                <Text>Sie haben das Recht, jederzeit unentgeltlich Auskunft und eine Kopie über Ihre bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten zu erhalten (s. Art. 15 DSGVO).</Text>
                <Text>Sie haben das Recht auf Berichtigung oder Vervollständigung Ihrer ggfs. unrichtig gespeicherten Daten (s. Art. 16 DSGVO).</Text>
                <Text>Sie haben auch das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung Ihrer Daten (s. Art. 18 DSGVO) und das Recht auf Löschung Ihrer Daten (s. Art. 17 DSGVO). Eine Löschung Ihrer Daten ist nicht möglich, soweit wir verpflichtet sind, die Daten zur Vertragsabwicklung oder aufgrund sonstiger gesetzlicher Aufbewahrungspflichten weiterhin zu speichern. Statt der Löschung nehmen wir eine Sperrung Ihrer Daten vor.</Text>
                <Text>Sie haben zudem das Recht, Ihre bei uns gespeicherten Daten herauszuverlangen und an ein anderes Unternehmen zu übertragen bzw. von uns übertragen zu lassen (s. Art. 20 DSGVO).</Text>
                <Text>Sie haben des Weiteren das Recht, der künftigen Verarbeitung der Sie betreffenden Daten zu widersprechen (s. Art. 21 DSGVO). </Text>
                <Text>Ferner haben Sie das Recht, erteilte Einwilligungen für die Zukunft zu widerrufen (s. Art. 7 Abs. 3 DSGVO).</Text>
                <Text>Für die Ausübung der vorgenannten Rechte wenden Sie sich bitte an die oben genannte Kontaktperson für Datenschutzanfragen.</Text>
                <Text>Darüber hinaus können Sie eine Beschwerde an die zuständige Datenschutz-Aufsichtsbehörde richten (s. Art. 77 DSGVO): [TODO: Hinterlegung Adressen der Datenschutzbehörden]</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Einsatz von Cookies">
                <Text>Des Weiteren werden bei der Nutzung unserer Webseite Cookies auf Ihrem Rechner gespeichert. Cookies sind kleine Textdateien, die es ermöglichen, auf dem Zugriffsgerät der Besucher (PC, Smartphone) spezifische, auf das Gerät bezogene Informationen zu speichern. Sie dienen der Bebesucherfreundlichkeit von Webseiten (z. B. Speicherung von Login Daten), der Erfassung statistischer Daten der Webseitennutzung und zur Analyse zwecks Verbesserung der Webseite. Cookies können keine Programme ausführen oder Viren auf Ihren Computer übertragen.</Text>
                <Text>Diese Webseite nutzt transiente (temporäre) persistente (permanente) Cookies.
Transiente Cookies werden automatisiert gelöscht, wenn Sie den Browser schließen oder sich ausloggen. Dazu zählen insbesondere die Session-Cookies. Diese speichern eine so genannte Session-ID, mit welcher sich verschiedene Anfragen Ihres Browsers der gemeinsamen Sitzung zuordnen lassen. Dadurch kann Ihr Rechner wiedererkannt werden, wenn Sie auf unsere Webseite zurückkehren. 
Persistente Cookies werden automatisiert nach einer vorgegebenen Dauer gelöscht, die sich je nach Cookie unterscheiden kann. Sie können die Cookies in den Sicherheitseinstellungen Ihres Browsers jederzeit löschen.
Beide Arten von Cookies können von uns (dann „First-Party-Cookies“) oder von Drittanbietern stammen („Third-Party-Cookies“).
Notwendige Cookies werden aufgrund unseres berechtigten Interesses am Betrieb und der Darstellung unserer Webseite gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO erforderlich. In die Datenverarbeitung nicht notwendiger Cookies, beispielsweise zu Analyse- oder Marketingzwecken, kann der Besucher über den Cookie-Banner einwilligen, sodass die Datenverarbeitung auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO erfolgt.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Übersicht über eingesetzte Cookies">
                <Text>Wir setzen auf unserer Webseite folgende Cookies ein: [TODO: Dynamische Tabelle mit Cookies]</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Deaktivierung von Cookies">
                <Text>Sie können generell dem Einsatz von Cookies, die der Reichweitenmessung und Werbezwecken dienen, über die Deaktivierungsseite der Netzwerkwerbeinitiative (http://optout.networkadvertising.org/) und zusätzlich die US-amerikanische Webseite (http://www.aboutads.info/choices) oder die europäische Webseite (http://www.youronlinechoices.com/uk/your-ad-choices/) widersprechen.</Text>
                <Text>Sie können die Speicherung von sämtlichen oder nur bestimmten Cookies verhindern, indem Sie Ihren Browser in den Sicherheitseinstellungen entsprechend einstellen. Bereits gespeicherte Cookies können im Browser gelöscht werden. In diesen Fällen kann jedoch die Nutzung der Webseite eventuell eingeschränkt sein. Diese Möglichkeiten gelten für alle nachfolgend genannten Cookies, die wir für auf dieser Webseite einsetzen.</Text>
        </Abschnitt>
    </Kapitel>
    <Kapitel titel="Einsatz von Tracking- und Marketingtools">
        <Abschnitt titel="Matomo">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'verwendung', True)">Wir verwenden auf unserer Webseite den Webanalysedienst Matomo.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'anonymizeVisitorsIP', 'True')">Rechtsgrundlage für die Nutzung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).   Diese Webseite verwendet Matomo mit der Erweiterung „AnonymizeIP“.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'verwendung', True)">Dadurch werden IP-Adressen gekürzt verarbeitet, eine direkte Personenbeziehbarkeit kann damit ausgeschlossen werden. Die mittels Matomo von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen von uns erhobenen Daten zusammengeführt.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'verwendung', True)">Sie können der Datenverarbeitung durch Matomo für die Zukunft widersprechen, indem Sie das nachfolgende Häkchen entfernen und so ein Opt-Out-Cookie in Ihrem Browser installieren: …………………………….. [
Sofern Sie in Ihrem Browser alle Cookies löschen, müssen Sie beim nächsten Besuch das Opt-Out-Cookie von Matomo wieder neu installieren.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'doNotTrack', 'True')">Zudem haben wir in Matomo die "Do not track"-Funktion aktiviert. Wenn Ihr Browser diese Funktion unterstützt und Sie in den Einstellungen des Browsers die Funktion aktiviert haben, werden von Matomo keine Daten erfasst, auch wenn Sie das o. g. Opt-Out-Cookie nicht nutzen.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['matomo'], 'verwendung', True)">Das Programm Matomo ist ein Open-Source-Projekt. Informationen zum Datenschutz von Matomo erhalten Sie unter: https://matomo.org/privacy-policy/.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Google Analytics">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['googleanalytics'], 'verwendung', True)">Diese Webseite verwendet Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Ireland Limited, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland ("Google"). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist die mittels Cookie-Banner eingeholte Einwilligung (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO).</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['googleanalytics'], 'ipAnonymisierung', True)">Wir setzen Google Analytics nur mit aktivierter IP-Anonymisierung ein, d. h. IP-Adressen werden nur gekürzt weiterverarbeitet, um eine direkte Personenbeziehbarkeit auszuschließen. Hierzu wird Ihre IP-Adresse von Google innerhalb der Mitgliedstaaten der EU oder des EWR gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['googleanalytics'], 'verwendung', True)">Google Analytics speichert Cookies auf Ihrem Computer, um Daten über die Benutzung unserer Webseite durch Sie zu sammeln und zu analysieren. Diese Daten werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['googleanalytics'], 'verwendung', True)">Google verarbeitet die erhobenen Daten in unserem Auftrag, um Ihre Nutzung unserer Webseite auszuwerten, um Reports über Ihre Aktivitäten auf unserer Webseite zusammenzustellen und um weitere mit der Webseitennutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen uns gegenüber zu erbringen. Anschließend werden die gespeicherten Daten der Besucher gespeichert oder anonymisiert.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['googleanalytics'], 'verwendung', True)">Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; in diesem Fall können jedoch ggfs. nicht mehr sämtliche Funktionen dieser Webseite genutzt werden.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['googleanalytics'], 'verwendung', True)">Sie können darüber hinaus der Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Webseite bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie der Verarbeitung dieser Daten durch Google für die Zukunft widersprechen, indem sie das unter dem folgenden Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren: http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de.
Alternativ (bzw. bei der Nutzung der Webseite über einen mobilen Browser) können Sie die Verarbeitung Ihrer Daten durch Google Analytics durch Betätigung des folgenden Links (<a href='{self.checklistObject.elementList["googleanalytics"]["optOutLink"]}'>Google Analytics deaktivieren</a>) verhindern. Durch Betätigung des Links wird ein Opt-Out-Cookie auf Ihrem Rechner abgelegt. Wenn Sie Cookies auf Ihrem Gerät löschen, müssen Sie den Link erneut betätigen. </Text>
                <Text>Weitere Informationen zum Datenschutz von Google erhalten Sie unter: https://policies.google.com/technologies/ads, https://policies.google.com/privacy oder https://adssettings.google.com/. 
Die Datenschutzerklärung von Google können Sie einsehen unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Google Ads und Conversion Tracking">
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google Ads')">Diese Webseite verwendet Google Ads, einen Service der Google Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland ("Google"). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist die mittels Cookie-Banner eingeholte Einwilligung (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO).</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google Ads')">Google Ads ist ein Online-Werbeprogramm, mit dem wir Anzeigen in Suchmaschinen platzieren. Im Rahmen dieses Programms nutzen wir auch das Conversion-Tracking. Das Google Conversion Tracking ist ein Analysedienst von Google. Wenn Sie auf eine von Google geschaltete Anzeige klicken, wird ein Cookie für das Conversion-Tracking auf Ihrem Rechner abgelegt. Diese Cookies verlieren nach 30 Tagen ihre Gültigkeit, enthalten keine personenbezogenen Daten und dienen somit nicht der persönlichen Identifizierung von Personen. 
Wenn Sie bestimmte Internetseiten unserer Website besuchen und das Cookie noch nicht abgelaufen ist, können Google und wir erkennen, dass Sie auf unsere Anzeige geklickt haben und auf unsere Webseite weitergeleitet wurden. Jeder Google Ads-Kunde erhält ein anderes Cookie. Somit besteht keine Möglichkeit, dass Cookies über die Webseiten von Ads-Kunden nachverfolgt werden können.</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google Ads')">Die Informationen, die mithilfe des Conversion-Cookie eingeholt werden, werden verarbeitet, um Conversion-Statistiken für Ads-Kunden zu erstellen. Hierbei erfahren wir die Gesamtanzahl der Besucher, die auf unsere Anzeige geklickt haben und zu einer mit einem Conversion-Tracking-Tag versehenen Seite weitergeleitet wurden. Wir erhalten jedoch keine Informationen, mit denen wir Besucher persönlich identifizieren könnten. 
Details zum Conversion-Tracking von Google finden Sie unter https://support.google.com/google-ads/answer/1722022.</Text>
               <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google Ads')">Weitere Informationen zum Datenschutz von Google erhalten Sie unter: https://policies.google.com/technologies/ads, https://policies.google.com/privacy oder https://adssettings.google.com/. 
Die Datenschutzerklärung von Google können Sie einsehen unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Google Remarketing">
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google Remarketing')">Diese Webseite verwendet Google Remarketing, einen Service der Google Ireland Limited, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland ("Google"). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist die mittels Cookie-Banner eingeholte Einwilligung (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO).
Bei Google Remarketing handelt es sich um eine Anwendung, mit der wir Sie nach dem Besuch unserer Webseite erneut identifizieren und über individuelle Produkteinblendungen oder Werbung ansprechen können.
Diese Anwendung funktioniert so, dass Google Ihren Besuch auf unserer Webseite und das Anklicken bestimmter Inhalte auf unserer Webseite feststellt und bei Ihrer weiteren Internetnutzung unsere Werbeanzeigen gezielt einblendet (sog. Remarketing). Hierzu werden von Google Cookies in Ihrem Browser abgelegt, die dazu dienen, Ihr Verhalten beim Besuch verschiedener Webseiten zu speichern und zu analysieren. 
Die Analyse betreffend gibt Google an, dass es keine Zusammenführung der im Rahmen des Remarketings erhobenen Daten mit Ihren personenbezogenen Daten, die von Google gespeichert werden, stattfindet. Nach Aussagen von Google werden zudem sämtliche Daten pseudonymisiert verarbeitet und nur pseudonyme Besucherprofile erstellt.</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google Remarketing')">Sie können die Verwendung von Cookies durch Google dauerhaft deaktivieren, indem Sie dem nachfolgenden Link folgen und das dort bereitgestellte Plug-In herunterladen und installieren: https://www.google.com/settings/ads/plugin.
Weitere Informationen zum Datenschutz von Google erhalten Sie unter: https://policies.google.com/technologies/ads, https://policies.google.com/privacy oder https://adssettings.google.com/. 
Die Datenschutzerklärung von Google können Sie einsehen unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de. </Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Google AdSense">
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google AdSense')">Diese Webseite verwendet Google AdSense, einen Service der Google Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland ("Google"). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist die mittels Cookie-Banner eingeholte Einwilligung (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO).
Google AdSense ist ein Online-Werbeprogramm, mit dem wir auf unserer Webseite passende Anzeigen für die Besucher unserer Webseite einblenden können. Dabei werden den Besuchern unserer Webseite relevante, interessante Anzeigen präsentiert, die ähnliche Angebote wie die Angebote auf unserer Webseite enthalten, die aber von Drittanbietern bzw. Werbenetzwerken geschaltet werden. 
Drittanbieter dieser Werbeanzeigen und auch Google verwenden Cookies zur Bereitstellung der Anzeigen auf Basis früherer Aufrufe unserer Webseite oder anderer Webseiten, die der Besucher zuvor besucht hat. Über diese Cookies werden die IP-Adressen und Aktivitäten der Besucher erfasst und gespeichert. 
Details zu Google AdSense finden Sie unter https://www.google.com/intl/de_de/adsense/start/.</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google AdSense')">Weitere Informationen zum Datenschutz von Google erhalten Sie unter: https://policies.google.com/technologies/ads, https://policies.google.com/privacy oder https://adssettings.google.com/. 
Die Datenschutzerklärung von Google können Sie einsehen unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Google Marketing Platform">
                <Text>Diese Webseite verwendet Produkte der Google Marketing Platform, einen Service der Google Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland ("Google"). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist die mittels Cookie-Banner eingeholte Einwilligung (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO).</Text>
                <Text>Im Einzelnen verwenden wir folgende Produkte:</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Display and Video 360')"> • Display &amp; Video 360</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Display and Video')"> • Display &amp; Video</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Search Ads 360')">• Search Ads 360</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Search Ads')">• Search Ads</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Analytics 360')">• Analytics 360</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Analytics')">• Analytics</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Data Studio')">• Data Studio</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Optimize 360')">• Optimize 360</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Optimize')">• Optimize</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Surveys 360')">• Surveys 360</Text>
                <Text  cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Surveys')">• Surveys</Text>
                <Text>Im Rahmen der Google Marketing Platform werden Cookies bzw. Pixel eingesetzt, um Ihnen für Sie relevante Werbeanzeigen zu präsentieren. Ihrem Browser wird hierzu eine pseudonyme Identifikationsnummer (ID) zugeordnet, um zu überprüfen, welche Anzeigen in Ihrem Browser eingeblendet und welche Anzeigen aufgerufen wurden. Die Cookies enthalten keine personenbezogenen Informationen. Google und seinen Partner-Webseiten wird hierdurch lediglich die Schaltung von Anzeigen auf Basis vorheriger Besuche auf unserer oder anderen Webseiten ermöglicht.</Text>
                <Text>Sie können die Erfassung der durch die Cookies erzeugten und auf Ihre Nutzung der Webseiten bezogenen Daten sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem sie das unter dem folgenden Link https://www.google.de/settings/ads/onweb#display_optout 
unter dem Punkt DoubleClick-Deaktivierungserweiterung verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren. 
Hier finden Sie Tipps von Google zum Deaktivieren von eingeblendeten Werbeanzeigen: https://support.google.com/ads/answer/2662922?hl=de.</Text>
                <Text>Weitere Informationen zum Datenschutz von Google erhalten Sie unter: https://policies.google.com/technologies/ads, https://policies.google.com/privacy oder https://adssettings.google.com/. 
Die Datenschutzerklärung von Google können Sie einsehen unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Google Tag Manager">
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google Tag Manager')">Google Tag Manager ist ein Tag-Management-System, mit dem wir Tags und Code-Snippets auf unserer Webseite schnell und einfach aktualisieren können. 
Google Tag Manager ist eine Lösung, mit der Vermarkter Website-Tags über eine Oberfläche verwalten können. Das Tool Tag Manager selbst (das die Tags implementiert) ist eine cookielose Domain und erhebt keine personenbezogene Daten. Das Tool sorgt für die Auslösung anderer Tags, die ihrerseits unter Umständen Daten erfassen. Google Tag Manager greift nicht auf diese Daten zu. Wenn auf Domain- oder Cookie-Ebene eine Deaktivierung vorgenommen wurde, bleibt diese für alle Tracking-Tags bestehen, die mit Google Tag Manager implementiert werden.</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google Tag Manager')">Tags sind kleine Codeelemente auf unserer Webseite, die unter anderem dazu dienen, Traffic und Besucherverhalten zu messen, die Auswirkung von Online-Werbung und sozialen Kanälen zu erfassen, Remarketing und die Ausrichtung auf Zielgruppen einzusetzen und unsere Webseite zu testen und zu optimieren.</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google Tag Manager')">Wenn ein Besucher unsere Webseite besucht, wird die aktuelle Tag-Konfiguration an den Browser des Besuchers gesendet. Sie enthält Anweisungen, welche Tags ausgelöst werden sollen.</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['remarketing']['tools'], 'Google Tag Manager')">Weitere Informationen zum Datenschutz von Google erhalten Sie unter: https://policies.google.com/technologies/ads, https://policies.google.com/privacy oder https://adssettings.google.com/. Die Datenschutzerklärung von Google können Sie einsehen unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de. </Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="etracker">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['etracker'], 'verwendung', True)">Diese Webseite verwendet etracker, einen Service der etracker GmbH, Erste Brunnenstraße 1, 20459 Hamburg, Deutschland. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
Es werden dabei Cookies eingesetzt, mittels derer eine Analyse der Nutzung dieser Website zu Marketing- und Optimierungszwecken erfolgt. etracker Cookies enthalten keine Informationen, die eine Identifikation eines Besuchers ermöglichen. Die IP-Adresse des Besuchers wird vor Verarbeitung anonymisiert. Die mit den etracker-Technologien erhobenen Daten werden ohne die gesondert erteilte Zustimmung des Betroffenen nicht dazu benutzt, den Besucher dieser Webseite persönlich zu identifizieren. Die mit etracker erhobenen Daten werden auch nicht mit personenbezogenen Daten über den Träger des Pseudonyms zusammengeführt. 
Der Datenerhebung und -speicherung kann jederzeit mit Wirkung für die Zukunft mittels des nachfolgenden Links widersprochen werden: Von der Datenspeicherung ausschließen
Zu der Datenschutzerklärung von etracker gelangen Sie hier: https://www.etracker.com/datenschutz/#privacy</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Facebook-Pixel, Custom Audiences und Facebook-Conversion">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['facebookpixel'], 'verwendung', True)">Diese Webseite verwendet das sog. "Facebook-Pixel" des sozialen Netzwerkes Facebook, welches von der Facebook Inc., 1 Hacker Way, Menlo Park, CA 94025, USA, bzw. falls Sie in der EU ansässig sind, von Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland betrieben wird ("Facebook"), zur Verfügung gestellt wird. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['facebookpixel'], 'verwendung', True)">Mit Hilfe des Facebook-Pixels ist es Facebook zum einen möglich, die Besucher unserer Webseite als Zielgruppe für die Darstellung von Anzeigen (sog. "Facebook-Ads") zu bestimmen. Dementsprechend setzen wir das Facebook-Pixel ein, um die durch uns geschalteten Facebook-Werbeanzeigen nur solchen Facebook-Besuchern anzuzeigen, die auch ein Interesse an unserer Webseite haben oder die bestimmte Merkmale (z. B. Interessen an ähnlichen Themen oder Produkten wie die auf unserer Webseite und die anhand der von den Besuchern zuvor besuchten Webseiten bestimmt werden) aufweisen, die wir an Facebook übermitteln (sog. „Custom Audiences“). Mit Hilfe des Facebook-Pixels versuchen wir auch zu gewährleisten, dass unsere Facebook-Werbeanzeigen dem potentiellen Interesse der Besucher entsprechen und diese nicht belästigen. Mit Hilfe des Facebook-Pixels können wir ferner die Wirksamkeit der Facebook-Werbeanzeigen für statistische und Marktforschungszwecke nachvollziehen, in dem wir sehen, ob Besucher nachdem sie unsere Facebook-Werbeanzeige angeklickt haben, auch auf unsere Website weitergeleitet wurden (sog. „Conversion“).
Sie können der Erfassung durch den Facebook-Pixel und Verwendung Ihrer Daten zur Darstellung von Facebook-Werbeanzeigen hier widersprechen: …
Um einzustellen, welche Arten von Werbeanzeigen Ihnen innerhalb von Facebook angezeigt werden, können Sie die von Facebook eingerichtete Seite aufrufen und dort die Hinweise zu den Einstellungen nutzungsbasierter Werbung befolgen: https://www.facebook.com/settings?tab=ads. Hierzu müssen Sie sich bei Facebook anmelden. Die Einstellungen erfolgen plattformunabhängig und werden für alle Geräte, die Sie für Facebook benutzen, übernommen.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['facebookpixel'], 'verwendung', True)">Spezielle Informationen und Details zum Facebook-Pixel und seiner Funktionsweise erhalten Sie hier: https://www.facebook.com/business/help/651294705016616.
Die Verarbeitung der Daten durch Facebook erfolgt im Rahmen von Facebooks Datenrichtlinie: https://www.facebook.com/about/privacy/update?ref=old_policy. </Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Verwendung von Adobe Analytics (Omniture)">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['adobeanalytics'], 'verwendung', True)">Diese Webseite verwendet Adobe Analytics, einen Webanalysedienst der Adobe Systems Software Ireland Limited, 4-6 Riverwalk, Citywest Business Campus, Dublin 24, Irland. Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland ("Google"). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist die mittels Cookie-Banner eingeholte Einwilligung (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO).</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['adobeanalytics'], 'verwendung', True)">Adobe Analytics verwendet Cookies, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Webseite durch Sie ermöglichen. Hierzu werden IP-Adressen in einem Tracking-Datensatz erhoben.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['adobeanalytics'], 'anonymisiert', True)">Wird ein Tracking-Datensatz von einem Browser eines Webseitenbesuchers an Adobe übermittelt, dann wird durch die von uns vorgenommene Servereinstellung gewährleistet, dass vor der Geolokalisierung die IP-Adresse anonymisiert wird, d. h. dass das letzte Oktett der IP-Adresse durch Nullen ersetzt wird. Vor Speicherung des Tracking-Datensatzes wird die IP-Adresse durch einzelne generische IP-Adressen ersetzt</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['adobeanalytics'], 'verwendung', True)">Adobe wird diese Informationen in unserem Auftrag benutzen, um die Nutzung unserer Webseite durch die Besucher auszuwerten, um Reports über die Webseitenaktivitäten zusammenzustellen und um weitere mit der Webseitennutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen uns gegenüber zu erbringen.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['adobeanalytics'], 'verwendung', True)">Die im Rahmen von Adobe Analytics von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Adobe zusammengeführt. 
Die Besucher können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf ihre Nutzung der Webseite bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Adobe sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Adobe verhindern, indem sie das unter dem folgenden Link verfügbare Browser-Plug-In herunterladen und installieren. Der aktuelle Link ist: http://www.adobe.com/de/privacy/opt-out.html
Weitere Informationen zum Datenschutz von Adobe finden Sie hier: https://www.adobe.com/de/privacy.html. 
Die Datenschutzerklärung von Adobe finden Sie hier: https://www.adobe.com/de/privacy/policy.html.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="wiredminds">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['wiredminds'], 'verwendung', True)">Diese Webseite verwendet die Zählpixeltechnologie wiredminds der wiredminds GmbH, Lindenspürstraße 32, 70176 Stuttgart, Deutschland. 
Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist die mittels Cookie-Banner eingeholte Einwilligung (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO). 
Wiredminds erhebt, verarbeitet und speichert Daten, aus denen unter einem Pseudonym Nutzungsprofile erstellt werden. Wo möglich und sinnvoll werden diese Nutzungsprofile vollständig anonymisiert. Hierzu werden Cookies eingesetzt, die der Wiedererkennung des Internet-Browsers des Besuchers dienen. Die erhobenen Daten, die auch personenbezogene Daten beinhalten können, werden an wiredminds übermittelt oder direkt von wiredminds erhoben. wiredminds darf Informationen, die durch Besuche auf den Webseiten hinterlassen werden, nutzen, um pseudonymisierte Nutzungsprofile zu erstellen. Die dabei gewonnenen Daten werden ohne die gesondert erteilte Zustimmung des Betroffenen nicht benutzt, um den Besucher dieser Webseite persönlich zu identifizieren und sie werden nicht mit personenbezogenen Daten über den Träger des Pseudonyms zusammengeführt. Soweit IP-Adressen erfasst werden, erfolgt deren sofortige Anonymisierung durch Löschen des letzten Nummernblocks.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['wiredminds'], 'verwendung', True)">Der Datenerhebung, -verarbeitung und -speicherung kann jederzeit mit Wirkung für die Zukunft unter folgendem Link widersprochen werden: Vom Webseite-Tracking ausschließen.
Die Datenschutzerklärung von wiredminds finden Sie hier: https://www.wiredminds.de/datenschutzhinweis/.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Skalierbares Zentrales Messverfahren">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['szm'], 'verwendung', True)">Diese Webseite verwendet das „Skalierbare Zentrale Messverfahren“ (SZM) der INFOnline GmbH, Brühler Str. 9, 53119 Bonn, Deutschland  (www.infonline.de). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
Dieses Messverfahren dient der Ermittlung statistischer Kennwerte zur Nutzung unserer Webseite. Dabei werden anonyme Messwerte erhoben. Die SZM-Reichweitenmessung verwendet zur Wiedererkennung von Computersystemen alternativ entweder ein Cookie mit der Kennung „ioam.de“, „ivwbox.de“, ein LocalStorage Objekt oder eine Signatur, die aus verschiedenen automatisch übertragenen Informationen Ihres Browsers erstellt wird. IP-Adressen werden nur in anonymisierter Form verarbeitet.
Die Reichweitenmessung wurde unter der Beachtung des Datenschutzes entwickelt. Ziel der Reichweitenmessung ist es, die Nutzungsintensität und die Anzahl der Besucher einer Webseite statistisch zu bestimmen. Zu keinem Zeitpunkt werden einzelne Besucher identifiziert. Ihre Identität bleibt immer geschützt. Sie erhalten über das System auch keine Werbung.
Für Web-Angebote, die Mitglied der Informationsgemeinschaft zur Feststellung der Verbreitung von Werbeträgern e.V. (IVW –www.ivw.eu) sind oder an der Studie „internet facts“ der Arbeitsgemeinschaft Online-Forschung e.V. (AGOF – www.agof.de) teilnehmen, werden die Nutzungsstatistiken monatlich von der AGOF und der Arbeitsgemeinschaft Media-Analyse e.V. (ag.ma – www.agma-mmc.de), sowie der IVW veröffentlicht und können unter www.agof.de, www.agma-mmc.de und www.ivw.eu eingesehen werden. Neben der Veröffentlichung von Messdaten überprüft die IVW das SZM-Verfahren regelmäßig im Hinblick auf eine regel- und datenschutzkonforme Nutzung.
Weitere Informationen zum SZM-Verfahren finden Sie auf der Website der INFOnline GmbH (www.infonline.de).
Sie können der Datenverarbeitung durch das SZM unter folgenden Links widersprechen: http://optout.ioam.de und http://optout.ivwbox.de.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['szm'], 'verwendung', True)">Alternativ können Sie allgemein Marketing-Cookies durch Drittanbieter deaktivieren, indem sie die o. g. Möglichkeiten zum „generellen Widerspruch gegen Cookies zu Marketingzwecken“ nutzen.
Die Datenschutzerklärung der INFOnline GmbH finden Sie hier: https://www.infonline.de/datenschutz/bebesucher/. Die Datenschutzerklärung der AGOF finden Sie hier: www.agof.de/datenschutz. Die Datenschutzerklärung der IVW finden Sie hier: http://www.ivw.eu/datenschutz. </Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Jetpack (WordPress Stats)">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['wordpressjetpack'], 'verwendung', True)">Diese Webseite verwendet das Plugin Jetpack (hier die Unterfunktion „Wordpress Stats“) von Automattic Inc., 60 29th Street #343, San Francisco, CA 94110, USA (www.automattic.com). 
Das Plugin dient dazu, eine statistische Auswertung der Besucherzugriffe unserer Webseite zu erstellen. Hierzu verwendet Jetpack Cookies, die auf den Geräten der Besucher gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung unserer Webseite durch die Besucher ermöglichen.
Die durch die Cookies erhobenen Daten (z. B. IP-Adresse) der Besucher über die Benutzung unserer Webseite werden auf einem Server in den USA gespeichert. Dabei können aus den verarbeiteten Daten Nutzungsprofile der Besucher erstellt werden, wobei diese nur zu Analyse- und nicht zu Werbezwecken eingesetzt werden.
Automattic ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und hat sich daher verpflichtet, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten: https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000CbqcAAC&amp;status=Active.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['wordpressjetpack'], 'verwendung', True)">Sie können ganz allgemein Marketing-Cookies durch Drittanbieter deaktivieren, indem sie die o. g. Möglichkeiten zum „generellen Widerspruch gegen Cookies zu Marketingzwecken“ nutzen.
Weitere Informationen erhalten Sie in den Datenschutzerklärungen von Automattic: https://automattic.com/privacy/ und in den Hinweisen zu Jetpack-Cookies: https://jetpack.com/support/cookies/.</Text>
        </Abschnitt>
    </Kapitel>
    <Kapitel titel="Einsatz weiterer Funktionen">
        <Abschnitt titel="Kontaktaufnahme/ Kontakt-/Rückrufformular">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['kontaktformular'], 'verwendung', True)">Bei Ihrer Kontaktaufnahme mit uns per {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("kontaktformular","kanal"))} werden die von Ihnen mitgeteilten Daten (z. B. {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("kontaktformular","daten"))}) von uns verarbeitet, um Ihre Anfragen zu beantworten oder Ihnen Infomaterial zu senden. Hierzu sind wir gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO berechtigt. Die Daten der Besucher können zudem in einem Customer-Relationship-Management System ("CRM System") oder in vergleichbaren Datenbanken gespeichert werden.
Wir löschen sämtliche Daten, nachdem die Speicherung nicht mehr erforderlich ist, oder schränken die Verarbeitung ein, falls gesetzliche Aufbewahrungspflichten bestehen. </Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Newsletter">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['newsletter'], 'verwendung', True)">Wir bieten auf unserer Webseite einen Newsletter an, in dem wir {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("newsletter","frequenz"))} über {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("newsletter","inhalt"))} informieren. Für den Versand des Newsletters erheben und verarbeiten wir personenbezogene Daten, die ausschließlich für diesen Zweck verwendet werden. Indem Sie unseren Newsletter abonnieren, erklären Sie sich mit der Datenverarbeitung einverstanden.
Abonnenten können auch über Umstände per E-Mail informiert werden, die für den Dienst oder die Registrierung relevant sind (z. B. Änderungen des Newsletterangebots oder technische Gründe).
Für die Anmeldung zum Newsletter genügt Ihre  E-Mail-Adresse (Pflichtfeld). Optional können Sie noch Ihren Namen angeben, um einen personalisierten Newsletter zu empfangen. 
Um zu überprüfen, dass eine Anmeldung tatsächlich durch den Inhaber der eingetragenen E-Mail-Adresse erfolgt ist, setzen wir das „Double-Opt-In“-Verfahren ein. Hierzu erhalten Sie nach dem Absenden Ihrer E-Mail-Adresse eine Bestätigungs-E-Mail von uns, in der Sie über das Anklicken eines Links Ihre Anmeldung zum Newsletter bestätigen müssen. Erst nach dieser Bestätigung sind Sie im Newsletterverteiler gespeichert. Als Nachweis für uns protokollieren wir die Anmeldung zum Newsletter, den Versand der Bestätigungs-E-Mail und den Eingang der angeforderten Bestätigung. Hierbei werden  {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("newsletter","anmeldedaten"))} gespeichert. Ebenso werden die Änderungen Ihrer bei dem Versanddienstleister gespeicherten Daten protokolliert.
Weitere Daten werden nicht erhoben. Sämtliche erhobenen Daten werden ausschließlich für den Newsletterversand verarbeitet.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['newsletter'], 'verwendung', True)">Die Daten werden für den Zeitraum des Abonnements unseres Newsletters gespeichert und nach Abmeldung vom Newsletter gelöscht, es sei denn, dass gesetzliche Aufbewahrungspflichten eine längere Speicherung erforderlich machen. Zudem können wir die Daten noch bis maximal drei Jahre nach Abmeldung vom Newsletter zum Zweck des Nachweises einer erteilten Einwilligung aufbewahren. Eine vorherige Löschung ist auf Anfrage möglich, sofern Sie auch gleichzeitig damit das Bestehen einer ehemaligen Einwilligung bestätigen. Diese Vorgänge werden ebenfalls protokolliert.
Rechtsgrundlage für den Versand des Newsletters ist Ihre Einwilligung gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a, Art. 7 DSGVO i. V. m. § 107 Abs. 2 TKG bzw. auf Grundlage der gesetzlichen Erlaubnis gemäß § 107 Abs. 2 u. 3 TKG. Rechtsgrundlage für die Protokollierung der o. g. Daten ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite gemäß  Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Widerruf für Newsletter-Anmeldung">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['newsletter'], 'verwendung', True)">Die Einwilligung zur Speicherung Ihrer persönlichen Daten und zur Nutzung für den Newsletterversand können Sie jederzeit für die Zukunft widerrufen.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['newsletter'], 'abmeldelink', True)">In jedem Newsletter findet sich dazu ein entsprechender Abmeldelink. Außerdem können Sie sich jederzeit auch direkt auf dieser Webseite abmelden oder uns Ihren entsprechenden Wunsch über die o. g. Kontaktmöglichkeit mitteilen.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Versand durch Versanddienstleister Mailchimp">
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['newsletter']['versand'], 'Mailchimp')">Der Newsletter wird durch den Versanddienstleister Mailchimp, einer Newsletterversandplattform des US-Anbieters Rocket Science Group LLC, 675 Ponce De Leon Ave NE 5000, Atlanta, GA 30308, USA, versandt. Rechtsgrundlage für den Einsatz eines Versanddienstleisters ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite und des Newsletters gemäß  Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO und gemäß eines Auftragsverarbeitungsvertrages mit dem Versanddienstleister gemäß Art. 28 Abs. 3 S. 1 DSGVO.</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['newsletter']['versand'], 'Mailchimp')">Der Versanddienstleister kann die Daten der Empfänger in pseudonymer Form, d. h. ohne Zuordnung zu einem Besucher, zur Optimierung oder Verbesserung der eigenen Services, z. B. zur technischen Optimierung des Versandes und der Darstellung des Newsletters oder für statistische Zwecke, verwenden. Der Versanddienstleister nutzt die Daten unserer Newsletterempfänger jedoch nicht, um diese selbst anzuschreiben oder um die Daten an Dritte weiterzugeben.
Ihre Daten werden auf den Servern des Versanddienstleisters in den USA verarbeitet. The Rocket Science Group LLC bzw. MailChimp ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und hat sich daher verpflichtet, das europäisches Datenschutzniveau einzuhalten: https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000TO6hAAG&amp;status=Active.
Die Datenschutzerklärung von MailChimp finden Sie hier: 
https://mailchimp.com/legal/privacy/.</Text>
        </Abschnitt>
         <Abschnitt titel="Versand durch Versanddienstleister CleverReach">
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['newsletter']['versand'], 'CleverReach')">Der Newsletter wird durch den Versanddienstleister CleverReach der CleverReach GmbH &amp; Co. KG, Mühlenstr. 43, 26180 Rastede, Deutschland, versandt. Rechtsgrundlage für den Einsatz eines Versanddienstleisters ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite und des Newsletters gemäß  Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO und gemäß eines Auftragsverarbeitungsvertrages mit dem Versanddienstleister gemäß Art. 28 Abs. 3 S. 1 DSGVO.</Text>
                <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['newsletter']['versand'], 'CleverReach')">Der Versanddienstleister kann die Daten der Empfänger in pseudonymer Form, d. h. ohne Zuordnung zu einem Besucher, zur Optimierung oder Verbesserung der eigenen Services, z. B. zur technischen Optimierung des Versandes und der Darstellung des Newsletters oder für statistische Zwecke, verwenden. Der Versanddienstleister nutzt die Daten unserer Newsletterempfänger jedoch nicht, um diese selbst anzuschreiben oder um die Daten an Dritte weiterzugeben.
Die Datenschutzerklärung von CleverReach finden Sie hier: https://www.cleverreach.com/de/datenschutz/.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Erfolgsmessung des Newsletters">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['newsletter'], 'verwendung', True)">Um unseren Newsletter verbessern zu können, erheben wir Daten zur statistischen Auswertung und Erfolgsmessung des Newsletters. Rechtsgrundlage hierfür ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite und des Newsletters gemäß  Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO. 
Die Newsletter enthalten für diese Zwecke einen sog. „web-beacon“, d. h. eine pixelgroße Datei, die beim Öffnen des Newsletters von unserem Server, bzw. von dem Server unseres Versanddienstleisters abgerufen wird. Im Rahmen dieses Abrufs werden zunächst technische Informationen, wie Informationen zum Browser und Ihrem Betriebssystem, als auch Ihre IP-Adresse und Zeitpunkt des Abrufs des Newsletters erhoben. Des Weiteren werden Angaben zu technischen Daten, Zielgruppen, dem Leseverhalten, den Abruforten (die mit Hilfe der IP-Adresse bestimmbar sind) oder den Zugriffszeiten erhoben. Zu den statistischen Erhebungen gehört ebenfalls die Feststellung, ob die Newsletter geöffnet werden, wann sie geöffnet werden und welche Links geklickt werden.Diese Daten werden zur technischen oder inhaltlichen Verbesserung des Newsletters an das Leseverhalten der Newsletterempfänger genutzt. Die Daten können aus technischen Gründen zwar den einzelnen Newsletterempfängern zugeordnet werden. Es ist jedoch weder unser Bestreben, noch das des Versanddienstleisters, einzelne Besucher zu beobachten. 
Die erhobenen Daten werden ebenfalls bis maximal drei Jahre nach Abmeldung vom Newsletter aufbewahrt. Eine vorherige Löschung ist auf Anfrage möglich, sofern Sie auch gleichzeitig damit das Bestehen einer ehemaligen Einwilligung bestätigen.</Text>
        </Abschnitt>
    </Kapitel>
    <Kapitel titel="Spenden">
        <Abschnitt titel="Spende mittels Überweisung">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['spende'], 'ueberweisung', True)">Auf unserer Internetseite wird unser Spendenkonto angegeben, auf das Sie einen Betrag Ihrer Wahl als Spende überweisen können. Dabei erheben wir zur Zahlungsabwicklung personenbezogene Daten (Anrede, Name, Kontonummer, Bankleitzahl, Kreditinstitut) auf grundlage von Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO (Vertragserfüllung). Aufgrund gesetzlicher Aufbewahrungspflichten insbesondere im Rahmen des Steuerrechts werden personenbezogene Daten nach Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. c DSGVO (Erfüllung gesetzlicher Verpflichtung) gespeichert. 
Wir sind vom Finanzamt {self.checklistObject.elementList["spende"]["finanzamt"]} als gemeinnützig anerkannt und können steuerabzugsfähige Zuwendungsbescheinigungen erteilen. Auf Anfrage senden wir Ihnen eine Zuwendungsbestätigung unter Angabe Ihrer Adressdaten.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Spenden-Button">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['spende'], 'formular', True)">Auf unserer Internetseite besteht die Möglichkeit einer Online-Spende, um uns finanziell zu unterstützen. Dabei werden die in der Eingabemaske eingetragenen personenbezogenen Daten verarbeitet (Anrede, Name, Anschrift, E-Mail Adresse, Zahlungsmethode, Kreditkarten- und Bankdaten).
Die Verarbeitung personenbezogener Daten beruht auf Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO (Vertragserfüllung). Aufgrund gesetzlicher Aufbewahrungspflichten insbesondere im Rahmen des Steuerrechts werden personenbezogene Daten nach Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. c DSGVO (Erfüllung gesetzlicher Verpflichtung) gespeichert. 
Zwecke der Verarbeitung personenbezogener Daten sind die ordnungsgemäße Zahlungsabwicklung der Spende und die Ausgestaltung des Vertragsverhältnisses. Weiterhin können die Daten auf Anforderung des Betroffenen zur Ausstellung einer steuerlich absetzbaren Spendenbescheinigung verwendet werden.
Sobald der Zweck der Verarbeitung entfällt, also die Spende abgewickelt ist, und gesetzliche Aufbewahrungspflichten (bis zu 10 Jahre) abgelaufen sind, werden die personenbezogenen Daten gelöscht. Wird in der Eingabemaske ein Turnus für regelmäßige Spenden gewählt, beginnt der Fristablauf mit Abwicklung der letzten Spende.
[Ggfs. Link zur Datenschutzerklärung des mit der Abwicklung beauftragten Vertragspartners angeben.]</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Gewinnspiele">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['gewinnspiele'], 'verwendung', True)">Auf der Website können Besucher an Gewinnspielen teilnehmen. Die Teilnahme erfordert die Eingabe folgender personenbezogener Daten: {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("gewinnspiele","daten"))} </Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['gewinnspiele'], 'öffentlich', True)">Die Gewinner werden auf unserer Website öffentlich bekannt gegeben.</Text>     
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['gewinnspiele'], 'pseudonymisiert', True)">Dabei werden ihre personenbezogenen Daten pseudonymisiert, um den Schutz der Daten der Teilnehmer zu gewährleisten</Text>  
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['gewinnspiele'], 'verwendung', True)">Bei der Veranstaltung von Gewinnspielen arbeiten wir mit folgenden Partnern zusammen: {self.checklistObject.elementList["gewinnspiele"]["weiterleitung"]} {self.checklistObject.elementList["gewinnspiele"]["erhebung"]}</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['gewinnspiele'], 'verwendung', True)">Die Verarbeitung personenbezogener Daten der Teilnehmer beruht auf Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO. Die Daten der Teilnehmer werden für die Durchführung des Gewinnspiels verarbeitet.
                        Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung ihres Erhebungszwecks nicht mehr erforderlich sind. Die Daten der Teilnehmer werden daher nach Ermittlung des/ der Gewinner gelöscht. Die Daten der Gewinner werden nach der Gewinnausschüttung gelöscht. Eine darüber hinausgehende Speicherung kann sich aus gesetzlichen Aufbewahrungspflichten ergeben.
                        Einer Verarbeitung der personenbezogenen Daten kann jederzeit widersprochen werden. Dies hat zur Folge, dass keine Teilnahme mehr an dem Gewinnspiel möglich ist und keine Gewinnausschüttung erfolgen kann.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Kommentare und Beiträge">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['blog'], 'verwendung', True)">Auf dieser Webseite können Kommentare und sonstige Beiträge eingestellt und übermittelt werden.
                        Sofern Besucher Kommentare im Blog hinterlassen, erheben wir folgende Daten: {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("blog","daten"))}</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['blog'], 'verwendung', True)">Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen und sicheren Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO). Dies dient unserer Sicherheit, da wir für widerrechtliche Inhalte auf unserer Webseite haften können, auch wenn diese durch die jeweiligen Besucher erstellt wurden.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['blog'], 'verschluesselung', True)">Die Datenübertragung erfolgt verschlüsselt nach dem Stand der Technik.</Text> 
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['blog'], 'verwendung', True)">Die Daten werden von uns für den Zeitraum von {self.checklistObject.elementList["blog"]["dauer"]} Tag(en) gespeichert und danach gelöscht</Text>              
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Abonnements von Kommentaren und Beiträgen">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['blog'], 'abonnement', True)">Auf dieser Webseite können Kommentare und sonstige Beiträge mittels eines Formulars abonniert werden. Hierzu bedarf es einer Einwilligung des Abonnenten gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO. Die für das Abonnement erforderlichen Daten (z. B. E-Mail-Adresse) werden als Pflichtfelder im Formular gekennzeichnet. Die Übertragung der Daten im Formular erfolgt verschlüsselt nach dem Stand der Technik.
                        Diese Daten werden von uns zwecks Versendung von Benachrichtigungen über neue Kommentare verarbeitet und in einer Verteilerdatenbank gespeichert. 
                        Im Rahmen des Abonnementvorgangs erhalten die Besucher eine Bestätigungs-E-Mail, um zu überprüfen, ob sie der Inhaber der eingegebenen E-Mail-Adresse sind (sog. Double Opt-In). Besucher können laufende Kommentarabonnements jederzeit abbestellen und sich damit aus dem Verteiler austragen. Die Bestätigungs-E-Mail wird Hinweise zu den Widerrufsmöglichkeiten und der Abbestellung enthalten. 
                        Für die Zwecke des Nachweises der Einwilligung der Besucher, speichern wir den Anmeldezeitpunkt nebst der IP-Adresse der Besucher und löschen diese Informationen, wenn Besucher sich von dem Abonnement abmelden.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['blog'], 'abonnement', True)">Sie können den Empfang unseres Abonnements jederzeit kündigen, indem Sie Ihre Einwilligung widerrufen. 
                        Wir können die aus dem Verteiler ausgetragenen E-Mail-Adressen bis zu drei Jahren auf Grundlage unserer berechtigten Interessen gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO speichern, bevor wir sie löschen, um eine ehemals gegebene Einwilligung nachweisen zu können. Die Verarbeitung dieser Daten wird auf den Zweck einer möglichen Abwehr von Ansprüchen beschränkt. Ein individueller Löschungsantrag ist jederzeit möglich, sofern zugleich das ehemalige Bestehen einer Einwilligung bestätigt wird.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Kommentardienst DISQUS">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['disqus'], 'verwendung', True)">Diese Webseite verwendet den Kommentardienst DISQUS, angeboten von der DISQUS, Inc., 301 Howard St, Floor 3 San Francisco, California- 94105, USA (www.disqus.com). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen und sicheren Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
                        DISQUS ist ein Online-Dienst, der eine zentralisierte Diskussionsplattform für Webseiten zur Verfügung stellt. Zur Nutzung der DISQUS Kommentarfunktion können Besucher sich über ein eigenes DISQUS-Besucher-Konto oder bestehende Social Media Konten (z. B. Facebook, Twitter oder Google) anmelden. Hierbei werden die Anmeldedaten der Besucher von DISQS auf den Plattformen erhoben. Daneben ist es möglich, die DISQUS-Kommentarfunktion als Gast, ohne Erstellung oder Verwendung eines Besucherkontos bei DISQUS oder einem der angegebenen Social Media Plattformen, zu nutzen.
                        Wir betten lediglich DISQUS mit seinen Funktionen in unsere Website ein, wobei wir auf die Kommentare der Besucher Einfluss nehmen können. Die Besucher treten jedoch in eine unmittelbare Vertragsbeziehung mit DISQUS, in deren Rahmen DISQS die Kommentare der Besucher verarbeitet und ein Ansprechpartner für etwaige Verarbeitung und Löschung der Daten der Besucher ist. 
                        DISQUS erhebt und verarbeitet neben dem Kommentarinhalt auch die IP-Adresse der Besucher und den Zeitpunkt des Kommentars der Besucher. Hierzu werden Cookies auf den Rechnern der Besucher gespeichert. Diese Cookies können von DISQUS auch zur Darstellung von Werbung genutzt werden. 
                        Die von DISQUS erhobenen Daten werden auf den Servern in den USA gespeichert. DISQUS ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und hat sich daher verpflichtet, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten: https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000TRkEAAW&amp;status=Active.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['disqus'], 'verwendung', True)">Besucher können jedoch der Verarbeitung ihrer Daten zwecks Darstellung von Anzeigen widersprechen: https://disqus.com/data-sharing-settings. 
                        Alternativ können Sie allgemein Marketing-Cookies durch Drittanbieter deaktivieren, indem sie die o. g. Möglichkeiten zum „generellen Widerspruch gegen Cookies zu Marketingzwecken“ nutzen.
                        Die Datenschutzerklärung von DISQUS finden Sie hier: https://help.disqus.com/terms-and-policies/disqus-privacy-policy.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Kundenbewertungen über eKomi">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['blog'], 'ekomi', True)">Diese Webseite nutzt das Tool eKomi, das von eKomi Ltd., Markgrafenstr. 11, 10969 Berlin, Deutschland (www.ekomi.de), zur Verfügung gestellt wird. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
                        eKomi ermöglicht es uns mit Hilfe der Einbindung eines JavaScript Codes, Kundenbewertungen auf unserer Webseite einzubinden. Sofern Sie in Ihrem Browser JavaScript aktiviert und keinen JavaScript-Blocker aktiviert haben, werden möglicherweise personenbezogene Daten an eKomi übermittelt. Wir können keine Aussage dazu treffen, welche Daten eKomi erhält und inwieweit diese Daten von eKomi verwendet werden. 
                        Die Datenschutzerklärung von eKomi finden Sie hier: www.ekomi.de/de/datenschutz.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Jobportal mit Onlineformular">
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['bewerberportal'], 'unterseite', True)">Auf unserer Webseite werden Stellenangebote / Jobs veröffentlicht, auf die Sie sich mittels eines Onlineformulars bewerben können. Sämtliche über das Formular übermittelte Daten werden nach dem Stand der Technik verschlüsselt an uns übertragen. Sollten Bewerbungen außerhalb des Formulars auf anderem Wege an uns übermittelt werden, sind die Bewerber für die sichere Übertragung der Daten verantwortlich.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['bewerberportal'], 'formular', True)">Um die Bewerbungen bearbeiten zu können, benötigen wir Mindestangaben an Daten, die sich aus den Pflichtfeldern des Onlineformulars ergeben. Dies sind z.B. Daten wie {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("bewerberportal","daten"))}. Sofern wir weitere Daten abfragen, können diese optional übermittelt werden.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['bewerberportal'], 'unterseite', True)">Wir verarbeiten die von den Bewerbern übermittelten Daten nur für die Zwecke des Bewerbungsverfahrens. Rechtsgrundlage für die Verarbeitung dieser Daten ist die Erfüllung unserer vorvertraglichen Verpflichtungen im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO i. V. m. § 26 BDSG. Eine zusätzliche Rechtsgrundlage kann sich aus Art. 6 Abs. 1 S.1 lit. f DSGVO ergeben, sofern die Datenverarbeitung z. B. im Rahmen von rechtlichen Verfahren für uns erforderlich wird.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['bewerberportal'], 'unterseite', True)">Wir verarbeiten sämtliche Daten, die uns die Bewerber übermitteln, z. B. Name, Anschrift, E-Mail-Adresse, Telefonnummer, spezifische Daten der Bewerbung. Durch die Übermittlung erklären sich die Bewerber nach Maßgabe dieser Datenschutzerklärung mit der Datenverarbeitung einverstanden.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['bewerberportal'], 'unterseite', True)">Sofern Bewerber freiwillig besondere Kategorien personenbezogener Daten gemäß Art. 9 Abs. 1 DSGVO übermitteln, verarbeiten wir diese nach Maßgabe des Art. 9 Abs. 2 lit. b DSGVO. Sofern wir diese besonderen Kategorien von Daten anfordern, erfolgt die Datenverarbeitung nach Maßgabe des Art. 9 Abs. 2 lit. a DSGVO.
                        Im Falle einer erfolgreichen Bewerbung werden die Bewerberdaten von uns zur Begründung eines Beschäftigsungsverhältnisses nach Maßgabe des Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO i .V. m. § 26 BDSG weiterverarbeitet.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['bewerberportal'], 'unterseite', True)">Ansonsten werden die Daten der Bewerber von uns nur für den Zeitraum des Bewerbungsverfahrens und längstens nach den allgemein anerkannten und gesetzlichen Aufbewahrungsfristen gespeichert. Danach oder im Falle der Zurücknahme einer Bewerbung werden die Daten gelöscht. Die Löschung erfolgt spätestens nach sechs Monaten nach der Besetzung der Stelle, um ggfs. auf Ansprüche von Bewerbern nach dem Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetz reagieren zu können. Weitere Daten können ggfs. zur Erfüllung anderweitiger gesetzlicher Pflichten auch länger gespeichert werden.</Text>
                <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['bewerberportal'], 'unterseite', True)">Sofern ein Bewerber einwilligt, nehmen wir seine Bewerberdaten in unseren Bewerberpool auf, um ihn bei künftigen Stellenausschreibungen kontaktieren zu können. Rechtsgrundlage für eine solche Datenverarbeitung ist die freiwillige informierte Einwilligung des Bewerbers gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a, Art. 7 DSGVO. 
                        Die Bewerber werden darüber belehrt, dass ihre Einwilligung in die Aufnahme in den Bewerberpool freiwillig ist und keinen Einfluss auf das aktuelle Bewerbungsverfahren hat. Sie können ihre Einwilligung jederzeit für die Zukunft widerrufen und der Datenverarbeitung im Bewerberpool für die Zukunft widersprechen gemäß Art. 21 DSGVO. Diese Erklärungen können an die o. g. Adresse für Datenschutzanfragen / an unseren Datenschutzbeauftragten gesendet werden.
                        Die Bewerberdaten im Bewerberpool werden nach maximal zwei Jahren gelöscht, es sei denn, dass gesetzliche Vorschriften eine längere Aufbewahrung erfordern.</Text>
        </Abschnitt>
        <Kapitel titel="Webshop">
                <Abschnitt titel="Registrierung Kundenkonto">
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'kundenaccount', True)">Auf dieser Webseite bieten wir einen Webshop an.</Text>
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'gast', False)">Für die Bestellung von Waren ist es erforderlich, dass Sie ein Kundenkonto anlegen.</Text>
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'verwendung', True)"> Im Rahmen der Registrierung erheben wir Kontakt-, Rechnungs- und Lieferdaten der Kunden (z. B. {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("webshop","kundendaten"))}  {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("webshop","datenDritter"))}). Rechtsgrundlage für die Erhebung der Daten ist die Erfüllung vor- bzw. vertraglicher Maßnahmen gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO.</Text>
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'verschluesselung', True)">Sämtliche Daten werden verschlüsselt nach dem Stand der Technik übermittelt</Text>.
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'verwendung', True)"> Die Daten werden zum Zwecke der Vertragsabwicklung und für Gewährleistungs- und Garantieansprüche gespeichert. Darüber hinaus werden die Daten zum Zwecke der Erfüllung anderweitiger Rechtsvorschriften ggfs. länger gespeichert. Rechtsgrundlage hierfür ist die Erfüllung rechtlicher Verpflichtungen gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. c DSGVO.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Weiterleitung von Daten an Dritte">
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'weiterleitung', True)">Zum Zweck der Vertragsabwicklung, z. B. für Zahlung, Rechnungsstellung und Versand, werden die erhobenen Daten an folgende Unternehmen weitergeleitet: {self.formatList(self.checklistObject.getKeyList("webshop","empfaenger"))}. Rechtsgrundlage hierfür ist die Erfüllung vor- bzw. vertraglicher Maßnahmen gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO bzw. die Wahrung unserer berechtigter Interessen gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO.</Text>
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'verschluesselung', True)">Sämtliche Daten werden verschlüsselt nach dem Stand der Technik übermittelt.</Text>
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'weiterleitung', True)">Die Daten werden zum Zwecke der Vertragsabwicklung und für Gewährleistungs- und Garantieansprüche gespeichert. Darüber hinaus werden die Daten zum Zwecke der Erfüllung anderweitiger Rechtsvorschriften ggfs. länger gespeichert. Rechtsgrundlage hierfür ist die Erfüllung rechtlicher Verpflichtungen gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. c DSGVO.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Löschung Kundenkonto">
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'verwendung', True)">Sie können Ihr Kundenkonto jederzeit löschen. Für die Sicherung der dort enthaltenen Daten sind Sie vor Löschung des Kontos verantwortlich.
                                Nach Löschung des Kontos sind wir dennoch befugt, vertragliche Unterlagen zur Erfüllung rechtlicher Verpflichtungen gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. c DSGVO weiterhin aufzubewahren. Die Daten werden sodann gesperrt.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Findologic">
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'findologic', True)">Diese Webseite verwendet den Dienst FINDOLOGIC des Anbieters FINDOLOGIC GMBH, Jakob-Haringer-Straße 5a, 5020 Salzburg, Österreich, zur Produktsuche in unserem Onlineshop. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
                                Im Rahmen dieses Dienstes werden Datenanalysen erstellt, um auf persönliche Bedürfnisse und Präferenzen der Besucher einzugehen. Dabei werden Cookies zur Speicherung von Informationen über den Webseiten Besucher eingesetzt und verschiedene Daten an FINDOLOGIC übertragen. Diese umfassen insbesondere die IP-Adresse und Browser-Identifikation der Besucher, sowie damit verknüpfte Verhaltensdaten wie Suchanfragen, besuchte Kategorien, ausgewählte Filter, angesehene und gekaufte Produkte. Dies hilft uns zu verstehen, welche Produkte unsere Besucher am meisten interessieren. So können wir das Einkaufserlebnis für unsere Besucher optimieren.
                                Die erhobenen Daten werden ggfs. an Dritte übertragen, sofern dies gesetzlich vorgeschrieben ist oder soweit Dritte diese im Auftrag von FINDOLOGIC verarbeiten.</Text>
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['webshop'], 'findologic', True)">Sie können allgemein Marketing-Cookies durch Drittanbieter deaktivieren, indem sie die o. g. Möglichkeiten zum „generellen Widerspruch gegen Cookies zu Marketingzwecken“ nutzen.
                                Die Datenschutzerklärung von FINDOLOGIC finden Sie hier: https://www.findologic.com/datenschutz/</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Amazon PartnerNet">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['partnerlinks']['programm'], 'Amazon PartnerNet')">Diese Webseite nimmt an Amazon PartnerNet teil, das von Amazon EU S.à.r.l., 5 Rue Plaetis, L-2338 Luxemburg (www.amazon.de), zur Verfügung gestellt wird. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
                                Amazon PartnerNet dient dazu, Werbeanzeigen und Links zur Webseite www.amazon.de auf externen Webseiten zu installieren. Die Teilnehmer des Partnerprogramms verdienen Geld in Form von Werbekostenerstattungen, indem sie Werbeanzeigen und Links in ihre Webseiten integrieren (sog. Affiliate-System). Hierzu werden von Amazon Cookies eingesetzt, um die Herkunft der Bestellungen nachvollziehen zu können. Unter anderem kann Amazon erkennen, dass ein Besucher den Partnerlink auf dieser Webseite geklickt und anschließend ein Produkt bei Amazon erworben hat.</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['partnerlinks']['programm'], 'Amazon PartnerNet')">Sie können allgemein Marketing-Cookies durch Drittanbieter deaktivieren, indem sie die o. g. Möglichkeiten zum „generellen Widerspruch gegen Cookies zu Marketingzwecken“ nutzen.
                                Weitere Informationen zur Datennutzung durch Amazon und Widerspruchsmöglichkeiten erhalten Sie in der Datenschutzerklärung: https://www.amazon.de/gp/help/customer/display.html/ref=footer_privacy?ie=UTF8&amp;nodeId=3312401.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Google Webfonts">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['sonstigeTools']['tools'], 'Google Webfonts')">Diese Webseite verwendet Scriptbibliotheken und Schriftbibliotheken mit Schriftarten des Anbieters Google Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland, ("Google Fonts", https://www.google.com/webfonts/), um die Inhalte der Webseite grafisch ansprechend darzustellen. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen und sicheren Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
                                Im Rahmen dieser Anwendung erfolgt von dem Browser des Besuchers, der unsere Webseite besucht, ein automatischer Aufruf an den Server von Google, der in der Regel in den USA steht. Google ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und hat sich dadurch verpflichtet, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;status=Active).
                                
                                Die Google Fonts werden sodann in den Speicher (Cache) des Browsers übertragen, um sie für die Darstellung nutzen zu können. Falls der Browser die Google Fonts oder den Zugriff nicht unterstützt, wird der Text auf unserer Webseite in einer Standardschrift angezeigt.
                                Des Weiteren werden bei dem Aufruf des Google Servers weitere folgende Daten erhoben und gespeichert: Name des verwendeten Browsers, Version des Browsers, Webseite von der die Anfrage ausgelöst wurde, Betriebssystem des Besuchers, Bildschirmauflösung des Besuchers, IP-Adresse des Besuchers, Spracheinstellungen des Browser bzw. des Betriebssystems, dass der Besucher verwendet.  
                                Diese Daten, die im Zusammenhang mit dem Seitenaufruf an Google übermittelt werden, werden auf ressourcenspezifische Domains wie fonts.googleapis.com oder fonts.gstatic.com gesendet. Es werden keine Cookies auf Ihren Geräten gespeichert. Die von Google gespeicherten Daten werden nicht mit Daten in Verbindung gebracht, die ggf. im Zusammenhang mit der parallelen Nutzung von anderen Google-Diensten wie Gmail erhoben oder genutzt werden.
                                
                                Sie können Ihren Browser so einstellen, dass die Schriften nicht von den Google-Servern geladen werden (z. B. durch die Installation von Add-Ons wie NoScript (www.noscript.net)  oder Ghostery für den Browser Firefox (https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/ghostery/). 
                                Ihre Werbeeinstellungen betreffend die Google-Anwendungen können Sie ansonsten auch hier einstellen: https://adssettings.google.com/authenticated.
                                
                                Mehr zur Bibliothek von Google Fonts finden Sie hier: https://fonts.google.com/about oder https://developers.google.com/fonts/faq#Privacy. 
                                
                                Die Datenschutzrichtlinie des Bibliothekenbetreibers Google finden Sie hier: http://www.google.com/intl/de-DE/privacy/ oder  https://policies.google.com/privacy/update?hl=de
                                </Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Adobe Typekit">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['sonstigeTools']['tools'], 'Adobe Typekit')">Diese Webseite setzt Adobe Typekit zur visuellen Gestaltung der Inhalte ein. Typekit ist ein Dienst der Adobe Systems Software Ireland Limited, 4-6 Riverwalk, Citywest Business Campus, Dublin 24, Irland („www.adobe.com“). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
                                Adobe Typekit stellt den Zugriff auf eine Schriftartenbibliothek zur Verfügung. Zur Einbindung der von uns benutzten Schriftarten, muss Ihr Browser eine Verbindung zu einem Server von Adobe in den USA aufbauen und die für unsere Webseite benötigte Schriftart herunterladen. Adobe erhält hierdurch die Information, dass von Ihrer IP-Adresse unsere Webseite aufgerufen wurde. 
                                Weitere Informationen zu Adobe Typekit finden Sie in den Datenschutzhinweisen von Adobe, die Sie hier abrufen können: https://www.adobe.com/de/privacy/policies/typekit.html </Text>                        
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Profilbilder von Gravatar">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['sonstigeTools']['tools'], 'Profilbilder von Gravatar')">Diese Webseite verwendet den Dienst Gravatar der Automattic Inc., 60 29th Street #343, San Francisco, CA 94110, USA (www.automattic.com) ein. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen und sicheren Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
                                Gravatar ist ein Dienst, bei dem sich Besucher anmelden und Profilbilder und ihre E-Mail-Adressen hinterlegen können. Wenn Besucher mit der jeweiligen E-Mail-Adresse auf anderen Onlinepräsenzen (vor allem in Blogs), z. B. auf unserer Webseite, Beiträge oder Kommentare hinterlassen, können so deren Profilbilder neben den Beiträgen oder Kommentaren dargestellt werden. Hierzu wird die von den Besuchern mitgeteilte E-Mail-Adresse an Gravatar zwecks Prüfung, ob zu ihr ein Profilbild gespeichert ist, verschlüsselt übermittelt. Dies ist der einzige Zweck der Übermittlung der E-Mail-Adresse; sie wird nicht für andere Zwecke verwendet, sondern danach gelöscht.
                                Durch die Anzeige der Bilder verarbeitet Gravatar die IP-Adresse der Besucher, da diese für eine Kommunikation zwischen einem Browser und einem Onlineservice notwendig ist. Die Daten werden auf den Servern von Automattic in den USA verarbeitet.
                                Automattic ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und hat sich daher verpflichtet, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten: https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000CbqcAAC&amp;status=Active.
                                
                                Wenn Besucher nicht möchten, dass ein mit Ihrer E-Mail-Adresse bei Gravatar verknüpftes Bebesucherbild in den Kommentaren auf unserer Webseite erscheint, sollten sie zum Kommentieren eine E-Mail-Adresse nutzen, welche nicht bei Gravatar hinterlegt ist. Des Weiteren können Besucher auch eine anonyme oder gar keine E-Mail-Adresse zum Kommentieren verwenden, falls die Besucher nicht wünschen, dass die eigene E-Mail-Adresse an Gravatar übermittelt wird. Besucher können die Übertragung der Daten komplett verhindern, indem Sie unser Kommentarsystem nicht nutzen.
                                
                                Nähere Informationen zur Erhebung und Nutzung der Daten durch Gravatar finden Sie in den Datenschutzhinweisen von Automattic: https://automattic.com/privacy</Text>                        
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Google ReCaptcha">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['sonstigeTools']['tools'], 'Google ReCaptcha')">Diese Webseite verwendet den Dienst Google ReCaptcha des Anbieters Google Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland. Rechtsgrundlage für den Einsatz dieses Dienstes ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO.

                                Dieser Dienst dient dem Schutz von Eingaben in Online-Formularen, indem der Dienst über eine Abfrage erkennt, ob die Eingabe von einem Menschen oder automatisiert z. B. von einem Roboter stammt. Hierbei werden die IP-Adresse und ggf. weitere Daten des Besuchers an Google übermittelt. Im Falle der Aktivierung der IP-Anonymisierung auf dieser Webseite wird Ihre IP-Adresse von Google jedoch innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. Die übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. 
                                
                                Google ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und hat sich dadurch verpflichtet, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;status=Active).
                                
                                Die Datenschutzerklärung von Google finden Sie hier: https://policies.google.com/privacy?hl=de.
                                Die Anpassung Ihrer Werbeeinstellungen betreffend die Google-Dienste können Sie hier vornehmen: https://adssettings.google.com/authenticated.</Text>                        
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Goolge Maps">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['sonstigeTools']['tools'], 'Google Maps')">Diese Webseite verwendet Karten von Google Maps des Anbieters Google Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland. Rechtsgrundlage für den Einsatz dieses Dienstes ist Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO, da die Daten benötigt werden, um das vom Besucher angeforderte Kartenmaterial darstellen zu können, sowie die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite gemäß  Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO.

                                Bei der Nutzung von Google Maps werden von Google Daten über die Nutzung der Kartenfunktionen durch Besucher erhoben, verarbeitet und genutzt, insbesondere IP-Adressen und Standortdaten. Diese Daten werden in der Regel auf Servern von Google in den USA verarbeitet. Bei dieser Verarbeitung erfolgt unsere Zusammenarbeit mit Google auf Grundlage eines Vertrags über die gemeinsame Verantwortlichkeit gemäß Art. 26 DSGVO. Dieser kann hier abgerufen werden: https://privacy.google.com/intl/de/businesses/mapscontrollerterms/. 
                                Die Übertragung der Daten kann man in der Regel in den Einstellungen seiner Geräte oder Browser unterbinden.
                                Google ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und hat sich dadurch verpflichtet, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;status=Active).
                                
                                Die Datenschutzerklärung von Google finden Sie hier: https://policies.google.com/privacy?hl=de.
                                Die Anpassung Ihrer Werbeeinstellungen betreffend die Google-Dienste können Sie hier vornehmen: https://adssettings.google.com/authenticated.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt title="Akismet Anti-Spam-Prüfung">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['sonstigeTools']['tools'], 'Anti-Spam-Dienst Askimet von Wordpress')">Diese Webseite verwendet den Online-Dienst „Akismet“, der von der Automattic Inc., 60 29th Street #343, San Francisco, CA 94110, USA, angeboten wird (www.automattic.com). Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen und sicheren Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO). 
                                Mit Hilfe dieses Dienstes, der als Plug-In im Browser installiert wird, werden Kommentare echter Menschen von Spam-Kommentaren unterschieden. Dazu werden alle Kommentarangaben der Besucher an einen Server von Automattic in den USA übermittelt, wo sie analysiert und für Vergleichszwecke vier Tage lang gespeichert werden. Ist ein Kommentar als Spam eingestuft worden, werden die Daten über diese Zeit hinaus gespeichert. Zu den erhobenen und verarbeiteten Daten gehören der eingegebene Name, die E-Mail-Adresse, die IP-Adresse, der Kommentarinhalt, der Referrer, Angaben zum verwendeten Browser und dem Computersystem des Besuchers sowie die Zeit des Eintrags.
                                
                                Automattic ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und hat sich daher verpflichtet, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten: (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000CbqcAAC&amp;status=Active).
                                
                                Um die Verarbeitung der Daten der Besucher durch Akismet zu verhindern, können Besucher gerne Pseudonyme verwenden, oder auf die Eingabe des Namens oder der E-Mail-Adresse verzichten. Zudem können Sie die Übertragung der Daten komplett verhindern, indem Sie unser Kommentarsystem nicht nutzen.
                                Nähere Informationen zur Erhebung und Nutzung der Daten durch Akismet finden Sie in der Datenschutzerklärung von Automattic: https://automattic.com/privacy/.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Social Media Plugins">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['plugin'], 'Plugin')">Wir unterhalten Onlinepräsenzen innerhalb sozialer Netzwerke und Plattformen, um mit den dort aktiven Kunden, Interessenten und Besuchern kommunizieren und sie dort über unsere Leistungen informieren zu können. Die Plugins können Interaktionselemente oder Inhalte (z. B. Videos, Grafiken oder Textbeiträge) darstellen und sind an den entsprechenden Logos erkennbar. Beim Aufruf der jeweiligen Netzwerke und Plattformen gelten die Geschäftsbedingungen und die Datenverarbeitungsrichtlinien deren jeweiligen Betreiber. Wir haben daher keinen Einfluss auf den Umfang der Daten, die das soziale Netzwerk mit Hilfe dieses Plugins erhebt und informieren die Besucher daher entsprechend unserem Kenntnisstand.

                                Wenn ein Besucher eine Funktion dieses Onlineangebotes aufruft, die ein solches Plugin enthält, baut sein Gerät eine direkte Verbindung mit den Servern des sozialen Netzwerkes auf. Der Inhalt des Plugins wird vom sozialen Netzwerk direkt an das Gerät des Besuchers übermittelt und von diesem in das Onlineangebot eingebunden. Dabei können aus den verarbeiteten Daten Nutzungsprofile der Besucher erstellt werden. Ist der Besucher bei einem sozialen Netzwerk eingeloggt, kann dieses den Besuch seinem Konto zuordnen. Wenn Besucher mit den Plugins interagieren, zum Beispiel den Like Button betätigen oder einen Kommentar abgeben, wird die entsprechende Information von Ihrem Gerät direkt an das soziale Netzwerk übermittelt und dort gespeichert. Falls ein Besucher kein Mitglied des sozialen Netzwerkes ist, besteht trotzdem die Möglichkeit, dass es seine IP-Adresse in Erfahrung bringt und speichert.
                                
                                Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten durch das soziale Netzwerk sowie die diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz der Privatsphäre der Besucher können diese den Datenschutzhinweisen unten angegebenen Datenschutzhinweisen entnehmen.</Text>
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['socialMedia'], 'buttons', True)">Wir bieten Ihnen auf unserer Webseite die Möglichkeit der Nutzung von sog. „Social Media Buttons“ (Social Plugins) an.</Text>
                        <Text cond="self.compareElementValue(self.checklistObject.elementList['socialMedia'], 'buttonsShariff', True)">Zum Schutze Ihrer Daten setzen wir bei der Implementierung auf die Lösung „Shariff“. Hierdurch werden diese Buttons auf der Webseite lediglich als Grafik eingebunden, die eine Verlinkung auf die entsprechende Webseite des Button-Anbieters enthält. Durch Anklicken der Grafik werden Sie somit zu den Diensten der jeweiligen Anbieter weitergeleitet. Erst dann werden Ihre Daten an die jeweiligen Anbieter gesendet. Sofern Sie die Grafik nicht anklicken, findet keinerlei Austausch zwischen Ihnen und den Anbietern der Social Media Buttons statt. Informationen über die Erhebung und Verwendung Ihrer Daten in den sozialen Netzwerken finden Sie in den jeweiligen Nutzungsbedingungen der entsprechenden Anbieter. Mehr Informationen zur Shariff-Lösung finden Sie hier: http://www.heise.de/ct/artikel/Shariff-Social-Media-Buttons-mit-Datenschutz-2467514.html</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['plugin'], 'Plugin')">Wir nutzen auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d. h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO) Social Plugins ("Plugins") der folgenden sozialen Netzwerke:</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Facebook')">- Facebook, betrieben von Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland, https://www.facebook.com/about/privacy/</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Twitter')">- Twitter, betrieben von Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA, https://twitter.com/de/privacy</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Instagram')">- Instagram, betrieben von Instagram Inc., 1601 Willow Road, Menlo Park, CA, 94025, USA, http://instagram.com/about/legal/privacy/</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Pinterest')">- Pinterest, betrieben von Pinterest Inc., 635 High Street, Palo Alto, CA, 94301, USA, https://about.pinterest.com/de/privacy-policy</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Tumblr')">- Tumblr, betrieben von Tumblr, Inc., ansässig in 35 East 21st St, 10th Floor, New York, NY 10010, USA, http://www.tumblr.com/policy/de/privacy</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Snapchat')">- Snapchat, betrieben von Snap Group Limited, 77 Shaftesbury Avenue, London, W1D 5DU, United Kingdom, https://www.snap.com/de-DE/privacy/privacy-center/ </Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'TikTok')">- TikTok, betrieben von TikTok Technology Limited, 10 Earlsfort Terrace, Dublin, D02 T380, Irland, https://www.tiktok.com/legal/privacy-policy?lang=de</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Flickr')">- Flickr, betrieben von Smug Mug Inc., ansässig in 67 E Evelyn Ave Ste 200, Mountain View, CA 94041, USA,  https://www.flickr.com/help/privacy</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Yelp')">- Yelp, betrieben von Yelp Ireland Ltd., 70 Sir John Rogerson’s Quay, Dublin 2, Ireland https://www.yelp.de/static?p=privacy</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'YouTube')">- YouTube, betrieben von Google Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland, https://www.google.de/intl/de/policies/privacy/</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Vimeo')">- Vimeo, betrieben von Vimeo Inc., 555 West 18th Street New York, New York 10011, USA, https://vimeo.com/privacy</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Xing')">- Xing, betrieben von New Work SE, Dammtorstraße 30, 20354 Hamburg, Deutschland, https://privacy.xing.com/de/datenschutzerklaerung</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'LinkedIn')">- LinkedIn, betrieben von LinkedIn Ireland Unlimited Company Wilton Place, Dublin 2, Irland, https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy</Text>
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Kununu')">- Kununu, betrieben von New Work SE, Dammtorstraße 30, 20354 Hamburg, Deutschland, https://privacy.xing.com/de/datenschutzerklaerung </Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Vimeo">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Vimeo')">Diese Webseite bindet Videos der Plattform “Vimeo” des Anbieters Vimeo Inc., 555 West 18th Street New York, New York 10011, USA, ein. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
                                Die Datenschutzerklärung von Vimeo finden Sie hier: https://vimeo.com/privacy. Wir weisen darauf hin, dass Vimeo Google Analytics einsetzen kann und verweisen hierzu auf die Datenschutzerklärung von Google: https://www.google.com/policies/privacy sowie Opt-Out-Möglichkeiten für Google-Analytics (http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de) oder die Einstellungen von Google für die Datennutzung zu Marketingzwecken (https://adssettings.google.com/.).</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="YouTube">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'YoutTube')">Diese Webseite bettet YouTube-Videos ein. Betreiber der entsprechenden Plugins ist die Google Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland, bzw. YouTube, LLC, 901 Cherry Ave., San Bruno, CA 94066, USA. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung im Rahmen dieser Anwendung ist die Wahrung unserer berechtigten Interessen an der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unserer Webseite (s. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).
                                Wenn Sie eine Seite mit dem YouTube-Plugin besuchen, wird eine Verbindung zu Servern von YouTube hergestellt. Dabei wird YouTube mitgeteilt, welche Seiten Sie besuchen. Wenn Sie in Ihrem YouTube Account eingeloggt sind, kann YouTube Ihr Surfverhalten Ihnen persönlich zuzuordnen. Dies verhindern Sie, indem Sie sich vorher aus Ihrem YouTube Account ausloggen.
                                Wird ein YouTube Video gestartet, setzt der YouTube Cookies ein, die Hinweise über das Besucherverhalten sammeln.
                                Wer das Speichern von Cookies für das Google-Ad-Programm deaktiviert hat, wird auch beim Anschauen von YouTube Videos mit keinen solchen Cookies rechnen müssen. YouTube legt aber auch in anderen Cookies nicht-personenbezogene Nutzungsinformationen ab. Möchten Sie dies verhindern, so müssen Sie das Speichern von Cookies im Browser blockieren. Sie haben auch die Möglichkeit, ein Opt-Out-Cookie zu setzen: https://adssettings.google.com/authenticated.
                                Weitere Informationen zum Datenschutz bei YouTube finden Sie in der Datenschutzerklärung unter: https://www.google.de/intl/de/policies/privacy/</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Social Media Verlinkungen">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['plugin'], 'Verlinkung')">Auf unserer Webseite setzen wir keine Social Plugins ein, sondern verlinken auf die entsprechenden Seiten. Folgende Ausführungen zu den Social Media Diensten sind unter diesem Gesichtspunkt zu lesen.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Facebook">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Facebook')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Facebook, angeboten durch die Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square Grand Canal Harbour, Dublin 2, Ireland, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Facebook sind, kann Facebook den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. 
                                Weitere Informationen zum Datenschutz auf Facebook erhalten Sie hier: 
                                https://www.facebook.com/about/privacy/</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Twitter">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Twitter')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Twitter, angeboten durch die Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Twitter sind, kann Twitter den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. 
                                Datenschutzerklärung: https://twitter.com/de/privacy, 
                                Opt-Out: https://twitter.com/personalization.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Instagram">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Instagram')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Instagram, angeboten durch die Instagram Inc., 1601 Willow Road, Menlo Park, CA, 94025, USA, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Instagram sind, kann Instagram den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. Datenschutzerklärung von Instagram: http://instagram.com/about/legal/privacy/.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Pinterest">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Pinterest')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Pinterest, angeboten durch die Pinterest Inc., 635 High Street, Palo Alto, CA, 94301, USA, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Pinterest sind, kann Pinterest den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. Datenschutzerklärung von Pinterest: https://about.pinterest.com/de/privacy-policy.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Tumblr">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Pinterest')">Unsere Internetseite verwendet Plugins von Tumblr, leicht am Schriftzug „Tumblr“ erkennbar. Diese stammen von der Tumblr, Inc., ansässig in 35 East 21st St, 10th Floor, New York, NY 10010, USA. Durch die Plugins ist es möglich, Inhalte unserer Internetseite auf der Plattform von Tumblr zu teilen oder uns bei Tumblr zu folgen.
                                Wenn Sie eine Seite unseres Internetauftritts, die ein Plugin von Tumblr enthält, aufrufen, stellt Ihr Internetbrowser eine Verbindung mit einem Server von Tumblr her. Hierbei werden Daten, insbesondere Ihre IP-Adresse, zwischen dem Browser und Tumblr ausgetauscht. Wir können den Umfang der ausgetauschten Daten, die Tumblr durch die Plugins erlangt, nicht beeinflussen. Wir gehen davon aus, dass lediglich Ihre IP-Adresse im Zusammenhang mit unserer Website übermittelt wird und diese ausschließlich für die Darstellung der Schaltfläche verwendet wird.
                                Die Datenschutzerklärung von Tumblr finden Sie hier: http://www.tumblr.com/policy/de/privacy </Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Flickr">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Flickr')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Flickr, angeboten durch die Smug Mug Inc., ansässig in 67 E Evelyn Ave Ste 200, Mountain View, CA 94041, USA, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Flickr sind, kann Flickr den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. 
                                Datenschutzerklärung: https://www.flickr.com/help/privacy</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Yelp">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Yelp')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Yelp, angeboten durch die Yelp Ireland Ltd., 70 Sir John Rogerson’s Quay, Dublin 2, Ireland, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Yelp sind, kann Yelp den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. 
                                Datenschutzerklärung: https://www.yelp.de/static?p=privacy</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Snapchat">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Snapchat')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Snapchat, angeboten durch die Snap Group Limited, 77 Shaftesbury Avenue, London, W1D 5DU, United Kingdom, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Snapchat sind, kann Snapchat den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. 
                                Datenschutzerklärung: https://www.snap.com/de-DE/privacy/privacy-center/</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Youtube">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Youtube')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Youtube, angeboten durch die Google Ireland, Google Building Gordon House, 4 Barrow St, Dublin, D04 E5W5, Irland, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Youtube sind, kann Youtube den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. 
                                Datenschutzerklärung: https://www.google.de/intl/de/policies/privacy/ </Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Vimeo">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Vimeo')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Vimeo, angeboten durch die Vimeo Inc., 555 West 18th Street New York, New York 10011, USA, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Vimeo sind, kann Vimeo den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. 
                                Datenschutzerklärung: https://vimeo.com/privacy</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Xing">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Xing')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Xing, angeboten durch die New Work SE, Dammtorstraße 30, 20354 Hamburg, Deutschland, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Xing sind, kann Xing den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. 
                                Datenschutzerklärung von Xing: https://privacy.xing.com/de/datenschutzerklaerung </Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf LinkedIn">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'LinkedIn')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes LinkedIn, angeboten durch die LinkedIn Ireland Unlimited Company Wilton Place, Dublin 2, Irland, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform LinkedIn sind, kann LinkedIn den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. Datenschutzerklärung von LinkedIn: https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy.. LinkedIn ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten: https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000L0UZAA0&amp;status=Active. Datenschutzerklärung: https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy, Opt-Out: https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out.</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf Kununu">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'Kununu')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Kununu, angeboten durch die New Work SE, Dammtorstraße 30, 20354 Hamburg, Deutschland, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform Kununu sind, kann Kununu den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. 
                                Datenschutzerklärung von Kununu: https://privacy.xing.com/de/datenschutzerklaerung</Text>
                </Abschnitt>
                <Abschnitt titel="Verlinkung auf TikTok">
                        <Text cond="self.containsElement(self.checklistObject.elementList['socialMedia']['praesenzen'], 'TikTok')">Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes TikTok, angeboten durch die TikTok Technology Limited, 10 Earlsfort Terrace, Dublin, D02 T380, Irland, eingebunden werden. Hierzu können z. B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Besucher Ihr Gefallen betreffend die Inhalte kundtun, den Verfassern der Inhalte oder unsere Beiträge abonnieren können. Sofern die Besucher Mitglieder der Plattform TikTok sind, kann TikTok den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Besucher zuordnen. 
                                Datenschutzerklärung von TikTok: https://www.tiktok.com/legal/privacy-policy?lang=de</Text>
                </Abschnitt>
        </Kapitel>
    </Kapitel>    
</DSEDokument>
