<?xml version="1.0" ?>
<DSEDokument version="1.0">
    <Kapitel titel="Datenverarbeitung über unsere Facebook-Fanpage">
        <Abschnitt titel="Verantwortlichkeit">
                <Text>Wir betreiben auf der Social Media Plattform Facebook, einem Dienst der Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square Grand Canal Harbour, Dublin 2, Ireland, eine sogenannte Fanpage, um mit den dort aktiven Besuchern (= Fans), die unsere Fanpage mit „Gefällt mir“ markiert haben, zu kommunizieren und sie u. a. über unsere Produkte und Dienstleistungen zu informieren. Unsere Fanpage erreichen Sie unter: {self.checklistObject.getText("socialMedia","facebook")}</Text> 
                <Text>Wir haben mit Facebook eine Vereinbarung über die gemeinsame Verantwortlichkeit nach Art. 26 DSGVO abgeschlossen, die die Verteilung der datenschutzrechtlichen Verpflichtungen regelt (https://www.facebook.com/legal/terms/page_controller_addendum)</Text>
                <Text>Facebook übernimmt dabei insbesondere die Pflichten zur Information der Besucher, zur Datensicherheit und zur Meldung von Datenverstößen und gilt vorrangig als Ansprechpartner zur Ausübung der Betroffenenrechte.</Text>
                <Text>Wir weisen Sie darauf hin, dass Sie diese Facebook-Seite und ihre Funktionen in eigener Verantwortung nutzen. Dies gilt insbesondere für die Nutzung der interaktiven Funktionen (z.B. Kommentieren, Teilen, Bewerten).</Text>
                <Text cond="self.checklistObject.getText('socialMedia','alternativFacebook')!= '#EMPTY'">Alternativ können Sie die über diese Seite angebotenen Informationen auch auf unserem Internet-Angebot unter {self.checklistObject.getText('socialMedia','alternativFacebook')} abrufen</Text>
            </Abschnitt>
         <Abschnitt titel="Kontaktdaten der gemeinsam Verantwortlichen">
             <Text>Facebook Ireland Ltd. 
4 Grand Canal Square
Grand Canal Harbour
D2 Dublin
Ireland

{self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[0]}
{self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[1]}
{self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[2]}
{self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[3]}
{self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[4]}
{self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[5]}
{self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[6]}
{self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[7]}</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Datenschutzanfragen">
            <Text>Sollten Sie Unterstzützung bei Anfragen oder der Ausübung der Betroffenenrechte gegenüber YouTube haben, setzen Sie sich mit uns bitte über folgende Kontaktdaten in Verbindung:

{self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[0]}
{self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[1]}
{self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[2]}
{self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[3]}
{self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[4]}
{self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[5]}
{self.checklistObject.elementList["dsb"]["adresse"].split("\n")[6]}</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Rechtsgrundlagen">
            <Text>Die Datenverarbeitung bei Betrieb des Kanals erfolgt auf Grundlage unseres berechtigten Interesses gem. Art. 6 Abs.1 S. 1 lit. f DSGVO (Information über unsere Produkte und Dienstleistungen; Kommunikation mit Besuchern). Sofern YouTube eine Einwilligung der Besucher in die Datenverarbeitung einholt (z. B. über das Setzen eines Häkchens in einem Kontrollkästchen (Checkbox) oder Anklicken einer Schaltfläche), ist Rechtsgrundlage der Datenverarbeitung Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Zwecke der Verarbeitung">
            <Text>Die Verarbeitung der durch Insights erzeugten Informationen soll uns ermöglichen, Statistiken zu erhalten, die Facebook aufgrund der Besuche unserer Fanpage erstellt, um die Vermarktung unserer Tätigkeit zu steuern. So können wir Kenntnisse erlangen von den Profilen der Besucher sowie über ihr Nutzungsverhalten von Anwendungen auf unserer Fanpage. Dies ermöglicht uns, innerhalb und außerhalb von Facebook relevantere Inhalte und Funktionen bereit zu stellen, die für Sie von höherem Interesse sein könnten.</Text>
            <Text>Damit wir erkennen, wie wir mit unserer Fanpage unsere Geschäftsziele besserer erreichen können, werden darüber hinaus anhand der erfassten Informationen auch demografische und geografische Daten ausgewertet und uns zur Verfügung gestellt. Diese Informationen können wir verwenden, um personalisierte Werbeanzeigen zu schalten, ohne unmittelbar Kenntnis von der Identität des Besuchers zu erhalten. Sofern Besucher Facebook auf mehreren Endgeräten verwenden, kann die Erfassung und Auswertung auch Geräte übergreifend erfolgen, wenn es sich um registrierte und jeweils im eigenen Profil eingeloggte Besucher handelt.</Text>
            <Text>Besucher können innerhalb der Einstellungen für Werbepräferenzen beeeinflussen, inwieweit Informationen zu ihrem Nutzungsverhalten beim Besuch unserer Facebook-Seite erfasst werden dürfen (https://www.facebook.com/ads/preferences).</Text>
            <Text>Ferner nutzen wir unsere Fanpage, um mit unseren Kunden, Interessenten und Facebook-Besuchern zu kommunizieren und über unser Leistungsangebot zu informieren. In diesem Zusammenhang erhalten wir  gegebenenfalls weiteren Informationen, z.B. aufgrund von Besucherkommentaren, Privatnachrichten oder weil Sie uns folgen oder unsere Inhalte teilen. Die Verarbeitung erfolgt ausschließlich zum Zwecke der Kommunikation und Interaktion mit Ihnen.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Datenkategorien">
            <Text>Die bei Betrieb eines Kanals verarbeiteten Daten hängen von den individuellen Einstellungen des Besuchers ab. Generell verarbeitet Google solche Daten, die der Betroffene selbst angibt (z. B. Beiträge, Kommentare, Aktivitäten), Geräteinformationen (z. B. Browsertyp, Mausbewegung, GPS-Standort) sowie Informationen von Partnern, die beispielsweise Social Plug-Ins oder Google Ads verwenden. Jedenfalls können aus den verarbeiteten Daten eindeutige Besuchercodes erstellt werden, um derartige Daten zu sammeln und zu verknüpfen.</Text>
            <Text>Bei Betrieb eines Kanals werden insbesondere folgendes Besucherverhalten erfasst:</Text>
            <Text>• Aufrufen einer Seite bzw. eines Beitrags oder eines Videos von einer Seite
• Eine Seite abonnieren oder nicht mehr abonnieren
• Eine Seite oder einen Beitrag mit „Gefällt mir“ oder „Gefällt mir nicht mehr“ markieren
• Eine Seite in einem Beitrag oder Kommentar empfehlen
• Einen Seitenbeitrag kommentieren, teilen oder auf ihn reagieren (einschließlich der Art der Reaktion)
• Einen Seitenbeitrag verbergen oder als Spam melden
• Von einer anderen Seite auf Facebook oder von einer Webseite außerhalb von Facebook auf einen Link klicken, der zu der Seite führt
• Mit der Maus über den Namen oder das Profilbild einer Seite fahren, um eine Vorschau der Seiteninhalte zu sehen
• Auf den Webseiten-, Telefonnummer-, „Route planen“-Button oder einen anderen Button auf einer Seite klicken
• Die Information, ob du über einen Computer oder ein Mobilgerät angemeldet bist, während du eine Seite besuchst oder mit ihr bzw. ihren Inhalten interagierst</Text>
            <Text>Wenn Sie als Besucherin oder Besucher aktuell bei Facebook angemeldet sind, befindet sich auf Ihrem Endgerät ein Cookie mit Ihrer Facebook-Kennung. Dadurch ist Facebook in der Lage nachzuvollziehen, dass Sie diese Seite aufgesucht und wie Sie sie genutzt haben. Dies gilt auch für alle anderen Facebook-Seiten. Über in Webseiten eingebundene Facebook-Buttons ist es Facebook möglich, Ihre Besuche auf diesen Webseiten Seiten zu erfassen und Ihrem Facebook-Profil zuzuordnen. Anhand dieser Daten können Inhalte oder Werbung auf Sie zugeschnitten angeboten werden. 
Wenn Sie dies vermeiden möchten, sollten Sie sich bei Facebook abmelden bzw. die Funktion "angemeldet bleiben" deaktivieren, die auf Ihrem Gerät vorhandenen Cookies löschen und Ihren Browser beenden und neu starten. Auf diese Weise werden Facebook-Informationen, über die Sie unmittelbar identifiziert werden können, gelöscht.</Text>
            <Text>Die über Facebook Insights erstellten Besucherstatistiken werden ausschließlich in anonymisiertet Form an uns übermittelt. Wir haben keinen Zugang zu den jeweils zugrundliegenden Daten.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Cookies und Insights">
            <Text>Beim Besuch unserer Fanpage verarbeitet Facebook Cookies und erfasst u. a Ihre IP-Adresse (nach eigenen Angaben anonymisiert) sowie weitere Informationen, die in Form von Cookies auf Ihrem PC vorhanden sind. Diese Informationen werden verwendet, um uns als Betreiber der Facebook-Seiten statistische Informationen über die Inanspruchnahme der Facebook-Seite zur Verfügung zu stellen. Nähere Informationen hierzu stellt Facebook unter folgendem Link zur Verfügung: http://de-de.facebook.com/help/pages/insights. Weitere Informationen zum Einsatz von Cookies durch Facebook finden Sie unter https://www.facebook.com/policies/cookies/.
Facebook bietet die Möglichkeiten, Cookies durch ein Opt-Out zu entfernen: https://www.facebook.com/settings?tab=ads</Text>
            <Text>Es besteht die Möglichkeit, dass Facebook im Local Storage, einem Webspeicher, durch den Javascript-Webseiten und –Apps Daten im Browser speichern können, die auch nach Schließen des Browserfensters erhalten bleiben, Einträge erzeugt. Hierbei können mehr Daten ohne Ablaufdatum auf dem Gerät gespeichert werden als bei der Verwendung von Cookies. So kann der Datenfluss zwischen Client und Server reduziert und dadurch die Performance von Anwendungen verbessert werden.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Weitere Tools">
            <Text>Bei Betrieb unserer Fanpage setzen wir auf Grundlage unseres berechtigten Interesses gem. Art. 6 Abs.1 S. 1 lit. f DSGVO Funktionen und Tools ein, um das Verhalten der Besucher zu analysieren und unser Geschäftsmodell dahingehend zu optimieren. 
Im Einzelnen handelt es sich hierbei um folgende Funktionen und Tools: 
{self.checklistObject.getFormattedKeyList("socialMedia","facebookTools")}</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Dauer der Speicherung">
            <Text>Facebook speichert Daten, bis sie nicht mehr benötigt werden, um die Dienste und Facebook-Produkte bereitzustellen, oder bis das BeBesucherkonto gelöscht wird, je nach dem, was zuerst eintritt. Dies ist eine Einzelfallbestimmung und hängt von Kriterien ab wie der Art der Daten, warum sie erfasst und verarbeitet werden sowie den relevanten rechtlichen oder betrieblichen Speicherbedürfnissen. </Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Weitergabe von Daten">
            <Text>Die Daten der Besucher werden von der Facebook Ireland Ltd. an die Facebook Inc., 1 Hacker Way, Menlo Park, CA 94025 in die USA weitergegeben. Facebook bedient sich der Standardvertragsklauseln der Europäischen Union als Rechtsgrundlage zur Weitergabe.
Ob Daten aus einem Besuch der Facebook-Seite an Dritte weitergegeben werden, wird von Facebook nicht abschließend und klar benannt und ist uns nicht bekannt.</Text>
        </Abschnitt>
        <Abschnitt titel="Betroffenenrechte">
            <Text>Sofern Auskunftsverlangen oder sonstige Betroffenenrechte nach der DSGVO geltend gemacht werden, weisen wir darauf hin, dass diese am effektivsten bei Facebook selbst geltend gemacht werden können. Als Betreiber der Fanpage haben wir grundsätzlich keinen Zugriff auf die Daten, die von Facebook verarbeitet werden. Nur Facebook alleine kann auf die Daten der Besucher zugreifen und daher vollumfänglich Auskünfte erteilen oder sonstigen Maßnahmen, wie z. B. Löschungsverlangen der Besucher, umsetzen. Zu diesen Zwecken bietet Facebook ein Formular an (https://www.facebook.com/help/contact/367438723733209). Zur Unterstützung der Ausübung von Betroffenenrechten können wir jederzeit kontaktiert werden. </Text>
            <Text>Im Einzelnen haben Sie als Betroffener folgende Rechte:</Text>
            <Text>Sie haben das Recht, jederzeit unentgeltlich Auskunft und eine Kopie über Ihre bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten zu erhalten (s. Art. 15 DSGVO).</Text>
            <Text>Sie haben das Recht auf Berichtigung oder Vervollständigung Ihrer ggfs. unrichtig gespeicherten Daten (s. Art. 16 DSGVO).</Text>
            <Text>Sie haben auch das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung Ihrer Daten (s. Art. 18 DSGVO) und das Recht auf Löschung Ihrer Daten (s. Art. 17 DSGVO). Eine Löschung Ihrer Daten ist nicht möglich, soweit wir verpflichtet sind, die Daten zur Vertragsabwicklung oder aufgrund sonstiger gesetzlicher Aufbewahrungspflichten weiterhin zu speichern. Statt der Löschung nehmen wir eine Sperrung Ihrer Daten vor.</Text>
            <Text>Sie haben zudem das Recht, Ihre bei uns gespeicherten Daten herauszuverlangen und an ein anderes Unternehmen zu übertragen bzw. von uns übertragen zu lassen (s. Art. 20 DSGVO).</Text>
            <Text>Sie haben des Weiteren das Recht, der künftigen Verarbeitung der Sie betreffenden Daten zu widersprechen (s. Art. 21 DSGVO).</Text>
            <Text>Ferner haben Sie das Recht, erteilte Einwilligungen für die Zukunft zu widerrufen (s. Art. 7 Abs. 3 DSGVO).</Text>
            <Text>Beschwerden können an die zuständigen Datenschutz-Aufsichtsbehörden gerichtet werden (s. Art. 77 DSGVO):</Text>
            <Text>Zuständige Datenschutzbehörde von Google innerhalb der EU:
Data Protection Commission
Canal House, Station Road, Partarlington, Co. Laois, R32 AP23, Ireland
Phone: +353 (0761) 104 800
Call: 1890 25 22 31
Fax: +353 57 868 4757 
E-Mail: info@dataprotection.ie</Text>
            <Text>Zuständige Datenschutzbehörde von {self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[0]}:
{toolbox.determineDsb(self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[4], self.checklistObject.elementList["verantwortlicher"]["adresse"].split("\n")[3])}
            </Text>
            <Text>Weitere Informationen zum Zweck und Umfang der Datenerhebung und ihrer Verarbeitung sowie zu Ihren Rechten als Betroffene i. S. d. DSGVO und Ihre Widerspruchs- und Einstellungsmöglichkeiten, um Ihre personenbezogenen Daten auf Facebook zu schützen, erhalten Sie in der Datenschutzerklärung von Facebook:
Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland - Datenschutzerklärung: https://www.facebook.com/about/privacy/. 
Vollständige Datenrichtlinien: https://de-de.facebook.com/full_data_use_policy.</Text>
        </Abschnitt>
    </Kapitel>
</DSEDokument>